【玄幻】【愛情】【歷史】三國降魔師郭嘉【日更2000字】

郭嘉，一個後世人稱「鬼才」的曹營第一謀士，其智謀堪比智慧化身諸葛亮，可是誰曾想過他還是個降魔高手呢？

不惜耗盡陽壽，舍生與鬼嬰結合，成為三國第一降魔師！

此書以愛情，戰爭以及魔幻作主題，行走於三國這個動盪的時代！

有人天生為魔，有人墜落入魔。腳下的路，如果不是自己走的，那麼終點會在也沒人知道！大道五十，天衍四十九，凡事皆有一線生機！

第一章：妖星降世

時值公元一七零年，夏天，潁川陽翟城郊一小個村落。

一個身穿破舊柴衣，頭戴草笠的樵夫焦急地在屋外來回踱步。

正當他聽到一聲嬰兒出世的哭聲時，一聲雷嗚打破了沈寂的氣氛，烏雲密佈的天空像是聽到了嬰兒的叫喊，雨水嘩啦嘩啦的落下。

儘管雨點打濕了樵夫的衣服，可是他卻露出了滿面的期待和緊張，向剛剛抱著嬰兒走出來的接生婆問道：「是男的還是女的？」

「是個男孩。」在屋簷下的接生婆笑著向樵夫道。

「真的？」站在門外的樵夫頓時拋開草笠，露出狂喜的笑容跑向了接生婆，激動地握著她的手問道。

「真的，是個肥肥白白的公子。」接生婆的手雖然被握得有點疼，還是露出高興的表情笑著對他說。

「哈哈哈哈，我當爹啦！我們郭家有後啦！」興高采烈的樵夫不禁手舞足蹈起來，仿佛置身天堂般仰天長嘯。

然而，幾聲突如其來從屋內傳來的驚叫把樵夫拉回了現實。

「啊！啊⋯⋯」恐懼的尖叫猶如冷水般潑灑在樵夫頭上，他雖然不知道發生什麼事了，可是剛才的興奮已經被一種強烈的不安感取代。他毫不猶豫的衝向屋內，走到他妻子的產房里。

樵夫看著臉無半點血色，眼神潰散的妻子，一面驚慌的瞪著襁褓中的嬰兒，還是打抖的伸出指著嬰兒。

「夫人，怎麼了，發生什麼事了？」樵夫緊張的摟著他的妻子，雙眉緊鎖，露出關切的神色問道。

「他⋯⋯他⋯⋯他不是我們的兒子，他⋯⋯他⋯⋯鬼⋯⋯」渾身發抖的樵夫妻子斷斷續續的說出了一些莫名期妙的話後竟然暈倒了。

這頓時讓樵夫有點丈二和尚摸不著頭腦的感覺，為什麼妻子會說他們的兒子不是他的呢？

可是妻子眼中流露出的驚慌，額頭上的冷汗，以及她渾身發抖的樣子讓他也感到了不安，難道自己剛出生的小孩有什麼狀況嗎？

安撫好妻子的樵夫一手抱起了這個胖胖的可愛小嬰兒，看著他的輪廓就好像看到了自己一樣，明亮清澈的雙目，飽滿的耳垂，上下平均的雙唇，圓圓的臉蛋，還有那兩個跟他娘親簡直是一模一樣的小酒窩，簡直就是他夫妻倆的完美結合。

這還不是他們的兒子嗎？他心中的疑惑頃刻間被抹去。

樵夫望著襁褓中熟睡的兒子，眼中流露出的慈愛和關懷已經表露無遺。

當他細看著兒子的時候，一種血脈相連的感覺充斥著他全身，不禁笑呵呵的哄著手中的寶貝兒子。

「乖乖，寶貝兒乖，呵呵。」露出一面慈愛的樵夫笑哄著手中的嬰兒，屋內溫馨的畫面與屋外橫風橫雨的景像產生了強烈的對比。
＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿

盤陀大雨，雷電猶如銀龍般不停翻動著閃爍的身軀，其光芒閃映著陽翟城郊的一個深山。

一個屹立著山頂，身穿墨色風水袍的道士，冒著傾盤大雨，抬頭望著不遠的方向，他好像在漆黑的夜空中尋找著什麼似的。

「北斗七宮怎麼了，怎麼只有六顆呢，那個⋯⋯文曲，巨門，祿存，廉貞，武曲，破軍，還有⋯⋯還有貪狼！貪狼去哪了！」 發現異樣的道士焦急地凝視著眼前的天空。

然而，下一剎那，眼前的景象完全把他嚇了一個措手不及！

他一直看不到的貪狼星突然出現在北斗七宮中間，被其餘六星圍繞著，漸漸由變亮起來。

可是，正當貪狼星慢慢由暗淡變明亮時，一顆血紫色的妖星突然暴現在北斗七宮附近，下一瞬那妖星就像犀牛般蠻不講理，直接把其他六星撞開了，還把原本靡弱的貪狼星直接吞了！

「怪哉⋯⋯那個是什麼東西⋯⋯」道士此時面色驚慌，眺望著血紫色的妖星道。

看來血紫色的妖星並沒有理會旁人的感受，即管其餘六星不斷向他靠攏，企圖拯救被它吞下的貪狼星時，一道奔雷閃過，它乘著奔雷，以流星般的速度滑落，行雲流水般消失於天際之中。

「什麼？不見了？！」如果有人在場的話，道士的自然自語一定會讓人覺得他已經瘋了，他的表情變換趕得上戲劇中的換臉啊！

然而，當妖星墮落後，他可沒有閒著，驚呆了幾秒鐘後，徑自奔回山洞中找起東西來。

令人奇怪的是，站在大雨中這麼久，他身上竟然沒有半點被沾濕的現象！

大概半刻左右，他又從山洞出來了，可這一次他拿出了一個羅盤，一個古木色不帶一點光澤的羅盤，把它舉高，像是向著前方量度著什麼似的。

道士此時不斷向羅盤比畫著咒法，口中唸唸有詞道：「天地玄黃，乾坤借法，占星咒！」

接著一口鮮血從他口中噴出，他的腦袋就像被萬千鋼針扎了一頓，連鼻子也開始流血，腦子一遍混沌的他只是模糊的看到一個小村莊，一個滿懷慈愛的樵夫哄著自己剛出生的小孩。最後，他看到了一股紫黑氣湧入了小孩的體內，就不知不覺的暈到了。

陽光穿透了雲層悄悄瀉在大地上，照耀著各種飛禽走獸，也喚醒了那倒在地上的道士。

「啊，什麼回事，又遭反噬了？媽的，這麼多血，早知道就不用這該死的術法，好在也看到了有用東西，看來得稟告師傅了。」剛剛醒來的道士搖了搖頭，原來模糊的視線漸漸變得清晰起來，徑自飛奔向著山峰更高處。

潁川陽翟城郊，水鏡山莊。

「師傅，那妖星已現⋯⋯」身穿黑色風水袍的道士拱著手，把昨天自己看到的異象一一個向他眼前的老人稟告。

「哦，這樣嗎？那麼你用占星咒看到了什麼？」那老人毫不在意的撫著伏在案上的小白猫道。

「我看到了那妖星化成了一股紫黑精氣奔向一條小村中，最後還湧入了一個襁褓嬰兒體內。」那個黑袍道士道。

「哦？這樣嗎？」那老人突然停止了撫摸的動作，露出一幅沉思的模樣。小白猫好像也感受到主人的異樣，原本眼眯眯的它也好奇地睜眼瞄了道士一下。

受到小猫注目的道士霎時感到一種無形的壓迫感，冷汗不禁從額頭滑下。為了減輕這種不適的感覺，道士不禁用手撫摸起自己的鼻子，有點心急的道：「師傅，要我再去調查一下嗎？」

「不，這事，我得親自去看一趟，你就跟著你賈師兄進修一下道法吧。」話畢，那老人抱著小白猫徑自站了起來，向出口的方向走去。

「是。」道士低著頭道。

道士雖然以本能反應答了他師傅一句，可是他心中卻想著：「師傅竟然沒有我反噬的事，我可整整暈倒一夜啊！昨天的天象是什麼回事？貪狼星到底為什麼會變得如此暗淡呢？那紫色的星又是什麼東西呢⋯⋯還有那剛出生的小孩⋯⋯而且師傅還親自出馬了？」零零碎碎的記憶不斷浮現在他腦海中。

昨天的畫面就像一團團的迷霧，完全沒頭緒的他搖了搖頭，嘆了口氣，露出極為無奈的表情頹然地坐了下來。

「哎，對了，我什麼忘了呢！賈師兄這麼聰明，他一定知道點什麼！」道士用手大力的拍了一下自己的大腿，面上的頹廢也隨之而消失，取而代之的是激動和興奮！他匆匆地離開了，直接奔向了賈師兄在的地方去。

第二章 白兔芷靜

和煦的陽光照耀著大地，一道余輝悄悄地瀉進了窗邊的一角，映照在一張稚嫩的臉龐上。

「嘉兒，嘉兒！」背著沈重的木柴的樵夫走進屋門，大聲喊道。

眼見的人沒有反應，樵夫進屋後放下了木柴，走進他兒子的房間，一手揪住兒子的耳朵，生氣的罵了起來。

睡得滿面都沾上口水的孩子在毫無警覺之下，被他爹揪耳朵揪到痛醒了。

那孩子艱難的抬起了頭，睜了睜眼一面恍惚的道：「爹⋯⋯你好早啊，有什麼事嗎？」

「還早？現在已經是午時啦！你是不是前世沒睡過啊？我當初早就應該幫你改名做郭睡！一天到晚就是睡睡睡！好啦，別磨蹭了，趕快把木柴處理好，背木柴給客人吧，今天要送柴去水鏡山莊。」樵夫對郭嘉一番訓斥後，轉身奔向屋外，像是為繼續斬木柴而奔波。

「哦。」郭嘉本來是想繼續趴在案上多睡一會兒，但是聽到水鏡山莊後馬上鼓起了精神，胡亂的洗了洗臉後，擺出一副氣精神足的模樣，急急忙忙的背上他老爹捆好的木柴，高興地向北邊跑去。

在屋外空地數算柴木的樵夫剛好看到這一切，無奈地嘆了口氣，暗自苦笑了一下。

沿著村口左方的泥路方向一直蹦蹦跳跳的郭嘉，此時也不禁流出汗來，因為他背上的木柴頗為沉重的。

走了大概一刻鐘後，向來體力不佳的郭嘉不禁生起休息的念頭。

停下腳步後，他左顧右盼的打量著四周，發現這條通往水鏡山莊的路上，只有中間一條泥路，兩旁青草繁茂，草叢里也有各式各樣的花朵盛開著，泥路左邊屹立著長著不少大樹，掛在上面的是一顆顆猶如燈籠般的色紅果實。一塊碩大而平扁的大石被樹蔭圍住，簡直就是個天造地設的休憩之地。

有了這塊被樹蔭遮掩的大石頭後，郭嘉立馬卸下了沈重的木柴，身軀擺出一個四腳朝天的大字形攤了在它上面。

「唉，累死了！該死的木柴，背得我有點暈了，好在有這大石，先休息一下吧！」郭嘉發起牢騷道。

在烈日當空下背著木柴上山已經很不容易，更何況他只是個十二歲的孩子。微風輕輕拂著他的臉龐，他享受著這靜謐的氣氛，舒服的躺在石上的他不知不覺的睡著了，一聲聲的鼻鼾隨之而響起。

正當郭嘉在夢鄉中流連時，一顆表面披著厚厚的紅皮，燈籠似的渾圓果實從樹上墜下，正好掉在他額頭上。

「噗咚！」

「啊！」被擊中的郭嘉被疼痛感扯出夢境，雙眼艱難地睜開，順勢坐了起來，左顧右盼般尋找著弄醒他的東西。他把視線左右橫掃後，很快就發現了只有他手掌一半大小的紅皮果實掉在石頭前面，相信這就是擊中他的東西。

「媽的！什麼破玩意兒？竟然敢打你家爺爺我？」他把這紅果拿了起來，緊緊地握在手中，對著它面露狠色道。話畢後他怒氣沖沖的站了起來，向著一望無際的草叢走去。

幾息後，他停了下來，鼓起了全身的力氣，握著紅果的右手打圈揮動起來，隨著一聲咆哮，那紅果猶如石塊從投石機發射般彈射而出。

使出了吃奶的勁兒的郭嘉把紅果扔向前方一望無際的草叢。

紅果的拋物線稍微高於草叢中的小樹，橫空掠過了十米多左右後，最後沒入在一個草叢堆中。

郭嘉得意的擺了交叉手勢，輕哼了一聲，作勢轉身離開。

「哎呀，好痛啊！」一把柔弱的聲音從紅果落下的草叢傳來。

這聲音令正想轉身離開的郭嘉卻步下來。

糟了，好像有人在說話？難道我那破玩意磕中人了嗎⋯⋯不可能，這里一遍荒涼，怎麼可能會有人呢？」郭嘉停下來，露出了十分緊張的神情，凝視著前方發出「喀擦喀擦」的聲音的草叢。

一隻渾身長滿了毛茸茸的白毛小生物從草叢蹦跳而出，遠遠看去像一團棉花。

「那個⋯⋯是什麼東西？」郭嘉看了到這隻毛茸茸的小動物，緊張的心情頓時減輕不少，快步向草叢走近。

當他走近那小動物後，他發現它的一雙紅眼睛被白毛包住了，嵌在眼窩裡，像鑲著兩顆紅寶石。兩隻長長的耳朵也是毛茸茸的，身軀圓滾滾的。

「哇塞，原來是隻小白兔啊！」郭嘉抱起了這人畜無害的小白兔，輕輕撫著它胖嘟嘟的圓臉。

幾息後，小白兔竄出的草叢中傳來了沈重的呼吸聲和人聲。

「小白⋯⋯小白⋯⋯你要去哪⋯⋯」一個矮小的身影喘著氣地撥開草叢，急急忙忙的衝了過來，沈迷玩兔的郭嘉一個不留神被撞倒了，手中的可愛小兔也趁機逃離了他的魔爪。

那個從草叢中衝出來的身影撲倒了他，兩人紛紛倒在地上。

「媽的⋯⋯」正當郭嘉想要破口大罵時，他看到壓著自己身上的是個小女孩。

那女孩有著一雙清澈明亮的瞳孔，眼框里好像有點濕潤的大眼晴，長長的睫毛，渾圓的包子臉上掛上了兩個迷人的小酒窩，襯托著顫動的小嘴，猫似的小耳朵散發著一種稚嫩的天真氣質。

這個身穿白衣，惹人憐愛的小女孩就這樣俯在正想開口大罵的郭嘉身上，他霎時也是愣住了！

那小女孩也看了他一眼，只見眼前的男子目若朗星，長著呈劍狀的雙眉，挺拔的鼻樑，白皙的皮膚把他瘦削的臉龐襯托出一種獨特的書生氣質。

當她看到郭嘉咧開口被愣住時，一種心如鹿撞的緊張感讓她自覺的退開，慌忙地站了起來。

「對⋯⋯對⋯⋯對不起。」她圓圓的小臉已經變得有微紅，不好意思地低著頭跟自己撞倒的人道歉。

一面愣呆的郭嘉這時候才發現了自己還躺在地上，雖然他知道是眼前那個女孩把他撞倒了，可是人家都跟他道歉了，更別說他在第一眼看到她的時候已經對她產生了一種喜歡，想討好她的感覺。

然而，正是因為對這女孩產生好感，一種前所未有的奇怪感覺霎時湧入他心中，心跳突如其來的加速讓他變得好生緊張。

「公⋯子⋯⋯你⋯⋯你⋯⋯你沒事吧？」她低著頭彎著腰害羞地向郭嘉伸出了援手，那雙無辜的大眼睛跟郭嘉對望著。

「沒⋯⋯沒事，額，哈哈，我這麼強壯，怎麼會有事呢！你⋯⋯你在找它嗎？哈哈！」郭嘉立馬站了起來，拍自己的心口幾下，一手指著正在他腳邊追著昆蟲蹦蹦跳跳的小白，用支支吾吾的語氣以及生硬的微笑向她道。

「原來小白你在這！壞小白，又害我闖禍了！額，公子你沒事就好了。」眼見自己不小心撞到的人沒有什麼大礙，她也感到了輕鬆一些，嗔色瞄了小白一眼，露出兩隻可愛的小虎牙向郭嘉道。

「這兔子是你養的？哎，對了，我叫郭嘉，不⋯⋯不知姑娘芳名？」郭嘉站起來後清了清自己的嗓子，語氣還是有點緊張的向那女孩道。

「我叫芷靜。它是小白，雖然它很愛闖禍，可是也只有它可以每天陪著我。」那女孩嘆了嘆氣，用複雜的眼神看了一下小白，樣子有點郁悶的向郭嘉道。

「對了，芷靜姑娘，你為什麼會來到這呢？這里如此荒涼，只有山下住了幾家戶人家，你，不會是迷路了吧？」郭嘉雙眼始終注視著她，面上露出略微擔憂的神色道。

「謝謝公子關心，我是來這里餵小白吃草的。可是剛剛在追小白的時候，有一顆不知道哪里來的紅果子磕到我頭上，弄得我有點頭暈，幸好那果子沒有磕到小白，要不然它一定會受傷的。」話畢，芷靜不禁捂了一下自己的眼角，皺起彎彎的小柳眉，但是她並不在意左邊眼角和額頭交界的紅印，露出關切的眼神蹲下把小白擁入懷中。

「紅⋯⋯紅果子？我⋯⋯竟然⋯媽的！我扔出去的破玩意兒竟然磕中了她！我竟然傷害了一個善良又可愛的小姑娘！」此時郭嘉心中已經捲起濤天巨浪，不禁低頭心中暗忖。

忐忑不安的感覺為他額頭添上幾滴冷汗，原本捏著自己大腿的手不知不覺間變得繃緊，捏得他自己忍不住吃痛叫一聲。

「公⋯⋯公子你沒事吧？」觀察力敏銳的芷靜看到了郭嘉的異樣，小柳眉又輕輕的皺了一下對他問道。

「對不起，芷靜姑娘。方才磕到你的東西不是天上掉下來的，應該是我扔出去的。」深呼吸了一口氣的郭嘉慢慢平復下來，用帶著萬分歉意語氣望著向她的道。

「啊，你⋯⋯你⋯⋯扔⋯⋯你扔的！」芷靜不禁張開了小口，露出一面難以置信的表情說道。

「是的，姑娘，請原諒我吧！」愧疚滿面的郭嘉徑自對著芷靜跪在地上，作勢要挽著她的腳，求她饒恕道。

芷靜姑娘看到郭嘉一連串特如其來的舉動顯得有些措手不及，但當他靠近自己腳踝的瞬間，她反應過來了，彎了彎腰，拒絕了郭嘉想抱腳求饒的舉動，還伸手想把郭嘉扶起來。

芷靜向來脾氣很好，不是斤斤計較的人，可是被硬邦邦的紅果磕中可不是那麼好受的，而且到現在她還是覺得面上有點微痛，不生氣是不可能的。

可是郭嘉坦言認錯和果斷下跪無意中消減了芷靜的怒意，而他用力的抗拒被她扶起的舉動，讓她也有點感到不好意思。

她不是沒有見過人跪下，可是有人跪在他面前還真是第一次呢！還有她曾經聽自己父親說過，男人膝下有黃金，是不可以隨便對人跪下的！更何況剛剛自己還把人家撞倒在地上呢！

然而，郭嘉現在哪里會想到這些，只是心中充斥著愧疚，跪下道歉也是只他下意識的動作。

「公⋯⋯公子請起來吧，芷靜會不好意思的。」芷靜皺起柳眉，含羞地望著跪在地上的郭嘉道。

「不，芷靜姑娘不用不好意思。事錯在我，而且還把差點把姑娘弄傷，我已經非常過意不去，所以我向您道歉是理所當然的。在沒有得到您的原諒之前，我是不會起來的。如果您想要出氣的話，我任憑您處置，即便把我的手砍了，也絕無半點怨言。」郭嘉一面正色抬頭望向芷靜道。

「我⋯⋯原諒你了。」小臉泛顯微紅的芷靜有點不好意思對郭嘉道。

第三章 獅鬼現，鬼胎醒（上）

眼見芷靜竟然如此輕易便原諒了他，郭嘉此時雖然有點興奮，可是心里同時也覺得自己還是有些愧疚，畢竟是自己把那破玩意扔出去磕中了她，想必沒有受傷也會很疼，更何況她是個看起來比自己更小的女孩而已。

郭嘉站起來對芷靜道：「姑娘大量，在下感謝。可是，在下還是自覺對姑娘有些愧疚，所以如果姑娘有什麼願望，在下會盡力幫你達成，也好讓我可以彌補一下吧。」

芷靜看著郭嘉，雖然剛剛她是開口原諒了郭嘉，可是磕到她的紅果子的確差點還害她弄掉了小白，一想到這，她抿住自己的小嘴，鼓起勇氣開口道：「嗯⋯⋯公子可以答應我一件事嗎？」

「姑娘請說，只有郭嘉能做到的，赴湯蹈火在所不辭。」郭嘉又偷偷瞄了芷靜的小臉蛋一眼，正色道。

「公子⋯⋯公子可以來這里每天陪我玩嗎？」心臟怦怦亂跳的芷靜害羞的說道，小面也出現了兩朵小小的紅暈。話畢，她轉身背向郭嘉，似是要迴避他的目光。

郭嘉聽到芷靜的要求後竟然愣住了，整個人猶如石像一般石化了！

「什麼！她⋯⋯竟然想和每天跟我玩！媽的，我沒有在發夢吧！」不肯相信眼前一切的郭嘉賞了自已一把掌，可是疼痛的感覺告訴他這一切都是真的！

見郭嘉並沒有回答，芷靜此時猶如熱鍋上的螞蟻，不知所措地撫起小白的柔順的毛來減輕緊張。

下一剎那，一個比他略高的身子霎時出現在她面前，笑著攥起她的手說：「郭嘉承蒙姑娘不棄，願意陪伴左右直到天荒地老！」

芷靜見到郭嘉突兀的出現有點驚訝，但是聽見他答應陪自己玩後，她高興起來，笑著望著郭嘉點了點頭，露出那雙可愛的小虎牙。

不過，芷靜稍微認真地想了一下，發現自己不太明白郭嘉最後說的幾個字，像個好奇寶寶般瞪大了水汪汪的眼睛問道：「郭哥哥，那個，天荒地老是什麼意思啊⋯⋯」

郭嘉尷尬地乾咳了一下，撫了一下她的頭，並沒有回答，便徑自拖著她的小手往草叢的深處跑去⋯⋯

就這樣，一個可愛的小女孩和比她大兩歲左右的男孩互相追逐，伴隨響起的是稚嫩的歡笑聲，而他們的身影就是一對在陽光下奔跑的青梅竹馬。

然而，正當這對兩小無猜的孩子歡笑嬉戲時，一對通紅似血，閃出凌厲冷寒芒的雙眼正在不遠的草叢注視著他們，而他們渾然不覺。

良久，他們終於停下追遂，劇烈地喘著息坐在一顆碩大的竹樹下。原來他們不知不覺間已經穿過草叢，來到一遍長滿竹子的竹林，滿山遍野都是一式一樣的竹樹，不少鳥兒也留在竹樹上高歌起來，伴生在竹枝左右的黃色小花散發出一種令人心曠神怡的香氣。

郭嘉貪婪地呼吸著周圍清新怡人的空氣，努力平復著急促的呼吸，露出一幅享受之相！

不過讓他驚訝的是，身邊的芷靜竟然呼吸平常，還一邊逗著小白玩耍呢！

真沒想到她的體力竟然比自己還好！

看到這一幕他也搖了搖頭，暗自苦笑。看著芷靜和這鳥語花香的林子，頓時，他覺得這一切絕對是上天給他的禮物，是一段他永遠都不會輕易忘掉的美好回憶。

然而，好景不常，密密麻麻的烏雲漸漸籠罩了天空，原本陽光普照的林子，轉眼間變得灰暗起來，一陣狂風吹散了和暖的陽光，肆無忌憚的吹襲著整遍竹林，搖曳不定的竹枝頑強地抵抗著猛風無情的吹打，唦唦作響。

此時，郭嘉和芷靜都被寒風刮得一時間睜不開眼，靠在粗莊的樹幹後面，抵擋著狂風的吹襲。

兩人此時靠得很近，不自覺地擁抱著芷靜的郭嘉，清楚的聽見彼此的心跳，這一刻，他感覺到一種彷彿世間所有的東西都消失了，只有他們兩個存在。

良久，狂風好像剛剛發完脾氣的小孩般，停止了對林子的虐待。郭嘉也徐徐地睜開了雙眼，看著依偎在他懷中的芷靜。

兩人相望良久，郭嘉眼中的喜愛表露無遺，而芷靜則是有點害羞的回避他的目光，不過，她再沒有像起初那樣迅速退開，只是輕輕地擺動了一下身子，有點不好意思地看著他。
雖然芷靜還小，不懂得什麼叫愛情，可是她竟然享受著被他抱入懷中的感覺。

一根竹枝從樹上跌了下來，打破了兩人有點尷尬的氣氛，郭嘉這才發現自己一直在占著芷靜的便宜，便自覺地放開了她。

同時，他拍了拍自己腦袋，想起自己竟然忘了把留在草叢外面的木柴送到水鏡山莊去，便站了起來，露出不捨的神情看著芷靜。

「郭哥哥要走了嗎？」眼見郭嘉徑自站了起來，轉身作勢離開時，芷靜有點不高興地問道。

「是的，對不起芷靜。我還要回去把木柴送到水鏡山莊，現在如果不走，恐怕我是趕不了的⋯⋯對不起。」郭嘉依依不捨的望向芷靜道。

「不、郭哥哥不用跟我道歉，是我不好，硬要你陪我玩，還耽誤了你的要事。」芷靜說出這句話時，她的眼框隱隱有點濕濕的，低著頭不敢望住郭嘉。

郭嘉驚訝她竟然好像如此懂事，他對自己扔出那破紅果更加後悔。

不過，他又仔細想了一下，如果沒有扔那紅果子，他可能就不會認識她了，也不會跟她玩得如此開心，所以他也暗自覺得自己做的決定還是正確的。

郭嘉此時心里除了不捨還有萌生了一種特殊的感覺，就是想照顧和保護好身旁的女孩，不讓她受到任何的傷害，只想每天和她在一起。

雖然天色還是被陰霾籠罩，但他緊緊的拖住她的小手，兩個人相望了一剎那，便笑著向草叢出口的方向走去，稚嫩的對話聲也徐徐響起⋯⋯

半刻後，他們走出了竹林，回到那遍青草漫生的草叢。

這草叢隔開竹林和自己放下木柴的小憩之地，相信他們距離進來的地方已經不遠了。

「郭哥哥，你剛剛說的水鏡山莊好玩嗎？可以帶我去嗎？」芷靜淘氣地向郭嘉說道。

「當然可⋯⋯」此時郭嘉走在芷靜前面，不過當他聽見前方十多米的草叢好像有什麼向他們奔來時，他驀然回首，對她擺出一根食指，放在自己嘴巴中間，示意她不要作聲。

芷靜看到神色緊張的郭嘉，她也緊張起來，乖巧地點了點頭閉上嘴巴。

那動物跑到郭嘉前面的草叢停下了腳步，發出野獸般的沉重呼吸聲。

第四章 獅鬼現，鬼胎醒（中）

「嘖嘖，多麼誘人的美食，還是兩個稚嫩的小孩！吃掉後一定可以突破到魍魂境，哈哈⋯⋯」一雙閃耀著邪惡血芒的眼睛，渾身墨黑捲毛，外形酷似獅子的野獸，咧開血口，露出一對駭人的雪白獠牙，腔中上下兩排閃動寒芒的牙齒左右磨擦，伸出長著一排黑色刺釘狀的舌頭，黏了黏嘴角，露出一副色狼遇到美女般的痴漢神色，向著眼前的兩隻小肥羊期待的道。

就在黑色獅子從草叢露出半邊身軀的剎那，郭嘉被嚇得心臟瞬間停止了跳動，感覺就像被大石死死壓在地上，根本喘不過氣，渾身的冷汗源源不絕的滲出，身軀也隨之而顫動。

「我操！媽的，這是什麼怪物，竟然會說人話⋯⋯」滴下冷汗的郭嘉緊張地盯著離在咫尺的黑色獅子。

與此同時，他感到拖著芷靜的手被捏得死死的，回首發現芷靜已經委身在自己懷中，發出怦怦亂跳的心跳聲，顫抖著柔弱的身子，驚恐地抬頭望著他。

這一刻，郭嘉雖然緊張得手臂輕輕顫抖，不過當他凝視著她閃動著一絲淚光的雙眼時，他心中的驚慌頓時也減輕了不少，因為他在她眼中看到了依賴和信任！

郭嘉悄悄站了起來，用力地推了芷靜一把，低聲地喊出了一聲：「快跑！」

然而，被推開的芷靜擦了擦眼淚，愣在原地，一動不動凝視著她前面的身影。

一步步向兩人逼近的黑色獅子張開血口，散發著令人懼怕的氣勢，雙眉緊鎖的郭嘉徐徐退後，全身貫注於這隻體形比他們兩個加起來還要大上一圈的獅子，渾身繃緊著，仿佛那獅子一旦有什麼異動，他都可以馬上反應過來。

然而，當郭嘉一步步退後時，感應到熟悉的氣息還留在他的後面，徑自回頭偷看了一下，發現芷靜竟然愣在原地，根本沒逃跑！

「你怎麼還沒跑啊，快逃啊！」郭嘉驀然回首，焦急地向身後的芷靜大喊道！

這也打亂了郭嘉的套路，本來的他打算用自己作為誘餌，引開怪物後好讓她可以逃脫！

然而，芷靜紋絲不動，傻呼呼的愣住了！

「吼！」怒吼的獅子見郭嘉回頭一刻，便知道時機成熟，露出閃動著寒芒的爪子，張開了兇殘的血口，一副志在必得的模樣撲向芷靜！

就在那獅子奮力撲向他們的千鈞一發間，郭嘉拼盡全身的力氣，迅速地轉身把芷靜拉了過來，險險的躲開了那餓虎撲羊般的噬咬！

「快走啊！」郭嘉此刻根本來不及思考，猶如本能般再一次把她推開了，頭也不回的徑自奔向離她遠一點的地方，撿起了一塊小石頭，扔向那恐怖的獅子！

這一刻，他隱隱散發出敢與這兇獸拼命的勇氣！

郭嘉所做的一切都盡收芷靜眼底，見到他竟然為了救自己，要跟那極度兇桿的怪物拼命！她眼框再也承受不了淚水的重量，頃刻間眼淚如同瀑布般傾瀉而出，哭泣的聲音響徹心扉，令旁人為之心酸。

「不要！郭哥哥不要！啊⋯⋯」淚流滿面的芷靜無助地坐了下來，擺動著拭目擦淚的小手，一抽一泣的，露出了受盡百般委屈的神情，望向前方二十米左左右的一人一獸。

撲了個空的黑獅子頓時泛起羞怒的神色，明明到了口邊的肥羊竟然躲開了它致命的一擊！

「吼！」它晃了晃自己的身軀，回頭憤恨地仰天長嘯起來，重整旗鼓奔向了芷靜！

正值它瘋狂奔向芷靜之際，一塊鵝卵般大小的石頭不偏不倚的磕中了它的鼻子！

雖然這石頭的力度並不大，可是被磕中鼻子的黑獅子卻吃痛的怪叫了一聲，急促的奔跑為之一滯。

無疑這石頭就是郭嘉扔的，他清楚自己肯定是跑不過這如狼似虎的野獸，所以他早有定計，自身作為誘餌，獨自引開黑獅子，讓芷靜可以趁機逃脫！

然而，傻傻愣住的芷靜卻打亂了他的計劃！

幸好，他的反應及時地拉開了她，成功躲開了獅子的致命飛撲。在意識到自己避開獅子的撲擊時，他立馬狂奔拉開距離，撿起石頭扔向那獅子！其實郭嘉的心里也沒有底，要是石頭打不中那獅子，又或者那獅子被磕中後不搭理他的話，那時候芷靜就有危險了！

聽見離他不遠的獅子好像嚎起了怪叫，他心中一喜，知道自己得手了！他二話不說又撿起了一塊小石，再度扔向那龐大的身軀！

「噗！」沉悶的撞碰響起，只見一塊小石磕中了黑獅子的眼角，弄得它頓時閉起了一只眼，眼角中隱約流出透明的淚水。

一臉得意的郭嘉擺出一副挑釁的樣子，向那黑獅子吹了個口哨，作勢又要舉起石塊向它扔去，然而，他發現地上的小石已經用光了！

剩下的都是一些跟他腦袋差不多大小的大石頭，這也讓他頓時暗叫不好，渾身繃緊，額頭冒出了冷汗！

此時，黑色獅子的憤怒猶如滔天巨浪，如果說剛才磕中它鼻子的小石頭是挑釁的話，那麼磕中他眼角的石頭就是讓它的憤怒徹底爆發的導火線！

它壓根兒都沒想過這螻蟻般的小孩竟然挑釁它的威嚴，還把它打得泛出淚光，露出一副狼狽之相！

它的身子又晃了一下，用深仇大恨般的眼神，鎖定了在前方奔跑的郭嘉，仿佛要把他撕碎才能平復自己的憤怒！

「吼！」震耳欲聾的嚎聲令拔足狂奔的郭嘉捂起左耳。

幾息後，劇烈喘息的郭嘉終於被背後的黑獅子追上，突然停下腳步的他，看著一步步向他逼緊的黑獅子，急促的怦然猛跳的心跳聲讓他知道自己到底有多緊張！

他此刻暗自打量著周圍，發現他不知不覺間已被迫入草叢中的一個死角，背著一座不可攀越的高山，左右已經被來勢湧湧的黑獅子死死地封鎖了！

面臨絕境的他猶如風中殘燭，隨時隨地都可能會被眼前的黑獅子殺死，死神仿佛已經向他招手靠近！

郭嘉眼見黑獅子張牙舞爪的不斷迫近，渾身不禁生出一陣惡寒。

「等等，我知道你聽得懂我們的話。」他舉起了右手，突然對黑獅子道。

「吼！怎麼了臭蟲？還想逃嗎？」那黑獅子先是愣了一愣，不過很快就變回憤怒的樣子向郭嘉道。

「不⋯⋯不，我不逃了，只是覺得你身為一隻如此威嚴的獅子，竟然欺負一個小孩，這會有損你的威武的名聲吧？」郭嘉清了清嗓子，強裝鎮定地向它道。

「嗯⋯⋯對，你說得好像挺有道理的，小子，那你想怎麼樣？」黑獅子咧開嘴巴，伸出了滿是黑刺的舌頭，不斷黏動著嘴脣，露出頗為在意的眼神向郭嘉道。

「所以，我覺得你應該⋯⋯啊⋯⋯」手中暗藏著尖銳石塊，猛地插向黑獅子眼睛方向的郭嘉，撐大了眼露出一面難以置信地瞪住近在咫尺的黑獅子！

「你⋯⋯媽⋯⋯的⋯⋯」一面難以置信的郭嘉艱難地掙扎著，口吐鮮血，順帶噴出一句髒話，他沒想到這黑獅子竟然如此滴水不漏，壓根兒沒有一絲鬆懈！

他原本以為可以用言語麻痺它，等它稍有鬆懈時奮力一搏，直取其最脆弱的雙眼，然後趁機逃脫，可是，現實是何等的殘酷！刀鋒一般的銳利的尖爪，已死死扎進了他的胸口！

剛才郭嘉看到它好像愣住了一剎，以為它被自己的廢話迷惑了，想不到，這該死的黑獅子竟然看穿了他的計劃！

他的身軀被黑獅子的利爪插穿了，胸腔暴現的鮮血瞬間滲透了衣服，面色蒼白的他眼神潰散，視線漸漸變得模糊起來，在他腦袋中最後閃掠過的，就只剩下芷靜對他的微笑⋯⋯

第五章 獅鬼現，鬼胎醒（下）

黑獅子滿臉獰笑，用銳利的尖爪，刺穿了郭嘉的胸膛，露出一雙對鮮血如饑如渴的雪白獠牙，兩排閃著寒芒的牙齒左右磨擦，抖動著那令人心寒的帶刺舌頭，作勢要把眼前的小子殘忍地撕碎，繼而慢慢嚼吞嚥，既可一洩它的心頭之恨，又滿足它的吞食的欲望。

「我⋯⋯要死了嗎⋯⋯再見了芷靜⋯⋯恐怕⋯⋯哥哥再也沒有機會陪你玩了⋯⋯」望著那恐怖的大血口，在他視線中變得愈來愈大，一滴淚水從郭嘉的眼角落下，滴了在一株不顯眼的青草身上。

眼神潰散的郭嘉放棄了掙扎，視線漸漸變得模糊，頃刻間，他變成一隻被扭斷脖子的小鴨，等待黑獅子的血口把他淹沒。

然而，殘酷的事實不但逼得郭嘉奄奄一息，同時，也讓黑獅子大吃一驚！

當黑獅子心中泛喜，用自好比刀鋒的利牙咬到他的頭顱時，他感到這小子的頭顱竟然硬如鐵石，讓它牙齒感到陣陣酸痛！

它無堅不摧的利牙連樹幹都能輕易咬碎，可現在別說咬穿，連咬住他的頭都成問題！

正好當它打算一口氣咬穿他的頭顱時，一道紫黑色的精氣猶如銅牆鐵壁般保護著他，它的血口硬生生被反彈開，讓它的牙齒感到像被鐵槌狠狠地敲了一下似的！

這讓它好生驚訝！

不過，它並沒有這麼容易就放棄，反而激起了兇性，誓要一口咬碎這詭異的小子！

「嗷嗚⋯⋯」伴隨著一聲慘叫，倒飛的黑獅子此刻差點被眼前的詭異景象嚇死！

這到底是什麼一回事！正值它再度咬向仿佛跟死屍無異的小子時，他突然睜開一雙散發著恐怖紫芒的眼睛！

當他睜開眼的同時，原本奄奄一息，猶如被扭斷的小雞般，胸口開了大血窿的郭嘉，渾身頃刻爆發出，一道含著怒海天雷般的紫黑色氣勁，二話不說的直接把那黑獅子轟飛了！

更加詭異的是，郭嘉此時身上的傷勢竟然瞬間恢復了，連一條傷痕也沒留下！

「哼！區區一只小饕餮也妄圖傷害本尊！即便是你們族中那隻跟著屍祖的饕餮，在本尊眼中也不過是跳樑小丑而已！哼！」眼中閃耀著紫芒的郭嘉面上露出強烈不屑，搖了搖頭，活動了一下四肢道。

頃刻，他身軀一抖，瞬間出現在倒飛的黑獅子眼前，伸出了一條腿死死的把它壓了在地上！

此際，目瞪舌彊的黑獅子的已在心中捲起了滔天駭浪！這人到底發生了什麼回事？先是露出讓它不禁發抖的目光，接著爆發出不可力抗的氣勁把它轟飛，還在一個呼吸間就閃到它面前，伸出一隻腳死死的壓住了它的身軀！

在地上不斷喘氣掙扎的黑獅子感到壓在身上的並不是一條腿，反而是一座山！任憑它如何揮動四肢，企圖用力撐起身軀都是白費功夫！

因為那條腿就鐵釘釘住木板一樣，牢牢地把它釘了在地上！

良久，它終於放棄了掙扎，露出絕望的神色。

不過，此刻它從渾身散發著恐怖威壓的人類身上並沒有感到殺意，他反而一面好奇的打量著它。

「啪！就這樣定了！」像是下了什麼決定的郭嘉鬆開了腳，一手把倒地的黑獅子提了起來，仿佛就像拾起小雞般拿起它，一臉不懷好意的郭嘉突然伸出左手一根手指，徑自貼在它鋒利的牙齒，輕輕劃破了皮膚，鮮血頃刻滴滴答答的滴在地上。

黑獅子就在這個瞬間被眼前這一切愣住了，這奇怪的人類竟然傻呼呼的劃破了自己的手指，又放到它的額頭上滴了一滴，然後手中念念有詞徑自呢喃了幾句，便鬆手放開了它，還露出一副關切的笑容撫摸起它長長的捲毛！

當看到眼前的小子撫著自己捲毛，露出微笑時，一個它烙在腦海深處的記憶突然浮現了！

它終於意識到這是什麼一回事了！媽的，它被那人類下了契約！令它失去自由的靈魂契約！

靈魂契約是一種由靈獸或兇獸與人類訂立的契約，契約限制了靈獸和人類不能互相傷害，還要事事聽命於與它簽訂契約的人類，終生不能反悔！

除非該靈獸或人類任何一方徹底死亡，契約才會失效！否則，由現在開始，眼前這個人類就是自己的主人了，它的命再也不是自己的了，它的命運已經被郭嘉牢牢掌握住了！

成為郭嘉第一隻契約靈獸的黑獅子此時百般滋味在心頭，身上流著高貴的饕餮血液，竟然淪落到成為一個人類的靈獸！

而且他還在郭嘉眼神中解讀出一個讓它發瘋的訊息，他用手梳了梳它身上捲毛，打算把自已打扮成一只哈巴狗的模樣！

這時候，它想死的心都有了！

不過當他看著那渾身散發出恐怖威壓的紫芒時，他心中稍微平復了一下，畢竟能一個呼吸間就把一隻無限接近魍魂境，擁有洪荒四兇之首之稱的饕餮，瞬間轟飛，照他估計如此強大的人類至少是魃魂境的強者啊！

而且他還好像說了什麼屍祖身旁的饕餮在他眼中只是個跳樑小丑？

雖然他不知道什麼屍祖也不知道他身旁的饕餮到底有多強，不過聽名字已經知道那個叫屍祖的肯定是個很強大的狠角色，因為普通人根本不敢在自己名字改成祖字，而且他身旁還跟著一只饕餮！這也意味著那屍祖也跟一只饕餮訂下了契約！

一般人類根本沒有可能與靈獸或者兇獸訂下契約，因為尋常的靈獸和兇獸是沒有人類對付的了的，除非你是精道五行道法的降魔師，否則尋常人類遇到兇獸只有被宰的份！

然而，人類中還是有少數繼承了姜尚衣缽的道人，平民百姓稱他們為降魔師，他們擁有可以抗衡兇獸的法力，可是他們一般都隱居在深山之中，每當有兇獸到處作惡的時候，他們才會出現，施展渾身法術把作惡的兇獸降服。

即便是法力高強的降魔師，要降服兇獸可不會輕鬆簡單，魎亡境的兇獸已經擁有不亞於人類的智慧，口吐人言是基本，掙扎求存的本領更非人類可媲比！

敵不過降魔師的兇獸會以駭人的速度逃跑，更別說有些兇獸還懂得詭異的妖法遁走呢！

故此，一般的降魔師要追上兇獸異常的難，因為他們必須不斷燃燒法力加快自己的速度，更別說他們打跑兇獸必定也花了不少法力！

然而，儘管降魔師有幸捉到了兇獸，你以為桀驁不馴的兇獸就會像哈巴狗一樣乖乖的讓你滴血訂下契約嗎？

絕對不會！它們只會認同比他們強大的人類做主人，如果你的實力足夠碾壓那它，那麼還好，它會讓你進行儀式滴血認主。

倘若你的實力不及它，那麼你肯定擋不下它的元神攻擊，輕則元神受損，變成白痴，一身修為盡失，重則，直接死掉。

不過，如果你的實力是與它相近的話，那麼你將經歷一場艱苦的意志比拼。

你將要忍受著腦袋像被萬千根針瘋狂亂扎的感覺，因為兇獸的元神會離開自己的身體，徑自闖入想收服他們的人類的意識之中，對他們的元神展開攻擊，直到它們的元神被徹底征服後，它們才會認主。

當然，兇獸的元神攻擊並非輕易可以擋下，因天生人類的元神就比兇獸的元神弱小一點，降魔師必須全神貫注，拼上全力才有望征服兇獸的元神。

而且實力愈強，血脈愈高貴，愈純正的兇獸，它們的元神攻擊力則愈強大！

自姜尚升仙後，不知多少降魔師在收服兇獸的最後一關死了！它們的元神攻擊雖然猛烈，可以真正讓他們死去的原因都是往往在他們與兇獸都拼個你死我活，雙方都消耗得差不多，在最關鍵的時候，其他的降魔師來插上一腳，上演一齣黃雀在後！

所以，要收服一頭兇獸的過程已是異常艱險，更別說要收服一頭洪荒四兇之首，大名鼎鼎的饕餮！

第六章 醒來

「額⋯⋯頭⋯⋯好痛⋯⋯啊！」郭嘉用手捂著額頭，萬般掙扎的慢慢睜開了眼睛，忍不住劇痛大叫一聲。

「你醒了？」一道低沉的聲音傳入他耳中。

郭嘉艱難地坐了起來，糢糢糊糊的看見一個高大的身影正向自己靠近。

那個高大的身影走到郭嘉面前，他終於看清了來者的容貌。

一身墨色風水袍，雙目猶如湖水般清澈，但又猶如無底深潭般不露一點光澤，彷彿把世上所有秘密都藏了起來，讓旁人根本無法窺探出半點蛛絲馬跡，顴骨猶如兩座高山般，襯托著高挺的鼻樑，黑黝黝皮膚的讓他不失剛陽之氣。

「你⋯⋯你是誰？這裡是什麼地方？」郭嘉暗自打量了一眼這男子，又打量了一圈周圍，懷著警戒之心問道。

這是一所非常典雅的房間，而此時的他躺在一張木床上，木床右前方幾米放著一張木案，除了文房四寶，還有那散發著沁心怡人的檀香的墨色檀香爐。

輕紗作簾，此時，窗外的陽光隱隱若若地把幾道餘輝瀉進屋內，其中一道正好映在那男子的臉上。

「在下賈詡，是水鏡先生的弟子，而小兄弟現在正身處水鏡山莊內。」男子察覺到郭嘉的戒心，便拱手正經地道。

「水鏡⋯⋯山莊⋯⋯什麼！你說我在水鏡山莊？你還是水鏡先生的弟子？你沒騙我吧？」郭嘉此時表露出難以置信的神色，仍用不太相信的語氣問道。

「在下沒有騙小兄弟，若是小兄弟不信在下，想必也知道這一身風水袍意味著什麼吧。」賈詡表情古井無波，沒有對眼前這個小子的質疑感到一絲惱怒。

「哇塞！你⋯⋯你真的是水鏡先生的弟子啊！」瞪大了眼的郭嘉仔細地看著賈詡的道袍，他知道道袍只有降魔師才會穿，想必這個男人是降魔師！

而且，他還發現了那道袍右胸位置上刺繡著水鏡一門的獨特圖案，水鏡八卦！

水鏡八卦就是一個把水鏡二字，烙印在八卦中心的圖案，象徵著此人無疑就是水鏡先生弟子。

此外，郭嘉還在道袍上觀察到一個細節，一個金色的太極兩儀被刻在水鏡八卦正下方！

別人可能完全不知道這代表著什麼，郭嘉卻是略知一二！

自小就立志想當降魔師的郭嘉，當然清楚眼前這個金色太極兩儀，就是代表著金丹境界的修道人，是降魔師中的絕頂高手！

可他並不知道金丹境界的修道人實際上有多強，如果有人跟他解釋，他一定會目瞪口呆！因為他們的實力足以匹敵魅靈境的兇獸！

也就是說，他眼前這個叫賈詡的男人，竟然是個金丹境界的降魔師！一個實力堪比魅靈境兇獸的男人！

郭嘉被眼神的男子震懾了，神情呆滯地張開了嘴巴。

「小兄弟⋯⋯你，沒事吧？」賈詡露出緊張的神情望向郭嘉道。話畢，他眼中閃過一絲精光，精光好像帶著得意之色，不過在極短的瞬間，便被深不見底的漆黑掩埋了。

「啊！沒⋯⋯沒事」郭嘉眼神潰散地道。

「我看小兄弟神情恍惚，莫非遇到什麼困惑？」賈詡眼帶一絲困惑向郭嘉問道。

「額⋯⋯我到底是怎麼來到這兒的？」郭嘉雙眉緊鎖，緊張地向賈詡問道。

「啊，差點忘了這個。小兄弟你是在我們山莊門口被戲師弟發現的，當時你暈倒在地上，奄奄一息，渾身散發著兇獸殘留的氣息。嗯⋯⋯我也正好想問下小兄弟，你是不是被兇獸襲擊了？」賈詡正色地向他解釋道，不過當他問起郭嘉是否有被兇獸襲擊時，黑洞般的眼神掠過一縷緊張的神色。

「哦，原來我暈倒了⋯⋯對，我暈倒了，我想起來了！」靈光一觸的郭嘉，似是想了起什麼，急聲道。

郭嘉被賈詡問到有關兇獸襲擊時，他腦袋迅速浮現出一只目露兇光，兩根療牙閃動著寒芒，伸出一根帶黑刺的舌頭，渾身捲毛的黑獅子！

「不，不對，那獅子不是插穿我胸口了嗎？我是不是已經死了？」想到這，郭嘉不禁感到毛骨悚然起來。

先是摸了自己胸口一下，又「啪！」地賞了自己一巴掌，確認自己是否還活著。

看到郭嘉奇怪的舉動，賈詡的眉頭不禁緊鎖起來，雙目精光聚焦在他的身上，暗自把手放在背後，伸出食指和中指比劃了幾下，似是施展了什麼道法。

雖然此刻賈詡的臉上還是一副死板的模樣，可是他心中甚是驚訝。

他剛剛以為兇獸在郭嘉身上下了什麼手腳，便動用了咒術向郭嘉渾身查探了一番，他發現這小子自身除了還有一點兇獸殘留的氣息外，什麼都沒有。

可是，他為什麼要自殘呢？難道這小子失心瘋了？

這小子在這都睡上三天了，身上還殘留著一點兇獸的氣息，若是一般兇獸留下的氣息，理應早就自然消退，所以，他肯定是遇上了極為強大的兇獸，可這到底是何等厲害的兇獸呢？

郭嘉晃過神來，疼痛的感覺刺激著他的思維。

此時，他感到整個世界都停了下來，腦袋好比奔雷閃電般急速運轉著，推敲起整件事的前後始末。

「那獅子插穿了我的胸口，我感覺自己應該死了，接著就暈倒了⋯⋯」郭嘉此時正努力拾起腦中的零碎記憶，試圖推演還原事實。

「但是我醒來後，卻已經在水鏡山莊，而且我身上一點傷痕都沒有，而且賞了自己一巴掌後，臉上留下紅印，而且疼得我快掉牙了，所以由此推斷，我並不是發夢，現在發生的都是真的。那麼，唯一的解釋就是我醒來之前的都是假的？」在這一刻，他神情異常冷靜，不自覺的用牙咬住了自己右手的大拇指。

「不，不對，賈詡說我是在水鏡山莊門口被發現的。那時候，我已經暈倒了，而且渾身還散發著兇獸殘留的氣息，這就說明，我肯定是遇到了兇獸的襲擊，這樣看來，黑獅子沒有把我殺死？可是，我記得那黑獅子把我胸膛扎破了，為什麼我身上一點傷都沒有？」當郭嘉快要掌握真相的時候，又被這疑惑否定了自己。

「小兄弟⋯⋯」賈詡看著紋絲不動的郭嘉，不禁在他眼前晃了晃自己的手，又呼喚了他幾聲，可是他仍然是沒有任何回應。

當他以為郭嘉真的中了邪，打算用道法幫他靜神時，郭嘉突然站了起來，握著他的手，緊張的問了句：「請問你們在發現我的時候，有沒有見過一個身穿白衣，個子比我矮一點的小姑娘？她手上還抱著一隻白兔呢。」

賈詡搖了搖頭，雖然眼前這小子表現很是古怪，不過他肯定他還是個正常人。

「沒有嗎⋯⋯」郭嘉滿是失望的神色，凝視著窗邊的一角，不斷回憶起芷靜的倩影⋯⋯

第七章 回家

自郭嘉在水鏡山莊醒來後，已經過了兩天。

「賈道人，我先告辭了，如果水鏡先生回來的話，請務必告訴我，我必定會回來拜師的。」郭嘉滿臉期待的道。

「嗯，等師傅回來後，我會告訴你的。」還是一臉死板的賈詡向郭嘉道。

「嗯，那就拜託賈道人了，我得走了。」郭嘉感激的向賈詡說了一句，便轉身往山下走去。

「郭兄弟慢走！」賈詡禮貌地回應了一句，看著這個奇怪的小子暗自打量起來。

「師兄，那個煩人的小子終於走了？」一個躲在一旁的道士，看見郭嘉離開，小心翼翼地走到賈詡身邊。

「嗯。」賈詡看著眼前的道士，嘆了口氣，轉身往山莊內部走出。

此時，站在門口的道士，換上一身黃色風水袍，手中還拿著一柄掃把，露出如釋重負的神色，高興地旋轉著手中的掃把。

「媽的，這小子真夠毅力，一天到晚都想拜師，他腦子是不是被燒壞了？降魔師有這麼好當的嗎？真是折騰人不費功夫！」道士自言自語地說道。

不過，下一瞬間，吐了口惡氣的道士也轉身回到山莊里去了。

如果剛才有旁人在的話，就會見到一幕詭異的現象，就在那個黃袍道士說話時，他的掃把竟然凌空打轉，就像活了過來一樣，隨後又若無其事的飛回道人的手中！

更重要的是，這個黃袍道士右胸上也繡了水鏡八卦！他，顯然也是水鏡先生的弟子！
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

往山下走的郭嘉一路上心不在焉，沒留意山路的崎嶇，已經好幾次差點仆倒。

「這到底是怎麼回事呢？」一臉沉重的郭嘉感覺這幾天發生的事情都有點怪怪的，而且從水鏡山莊醒來後，他總是覺得渾身不自在，好像有什麼東西跟著他，而且這東西他還有種很熟悉的感覺。

他剛剛不小心踩到一塊小石滑倒後，擦破了點皮，現在終於清醒過來，畢竟他才走了一半的路，如果再這樣下去，可能他還沒走到山腳就已經摔死了。

「操！真疼！媽的，還是先不想了！回家要緊！」郭嘉隨手撕下了衣袖的一部分，捂住了傷口，拍散沾在衣服上的灰塵，搖搖頭，抖擻起精神往山腳走去。

走著走著，郭嘉看到了一塊熟悉的大石頭，漸漸停下了腳步。

停下腳步的他，走到大石頭跟前，拾起了地上一顆紅果子，往草叢深處大力扔了一下。

看著扔出去的紅果子，郭嘉回想起了當天第一次遇到芷靜的情景。

一個身穿白衣，雙眼明亮透徹，手挽著可愛小白兔的姑娘在他腦袋中浮現。

「公子可以來這里每天陪我玩嗎？」

「郭哥哥什麼叫天荒地老⋯⋯」

「郭哥哥要走了嗎？」

一段段零碎的回憶不斷在他腦中浮現，芷靜的笑容，她的純潔，自己抱著她時那種溫暖的感覺，想要保護她的感覺，這一切，都還歷歷在目。

隨著一聲沉悶的落地聲，他回到了現實。

他搖了搖頭，嘆了口氣。

雖然此時芷靜不在，他卻心里不捨地道：「放心吧芷靜！郭哥哥明天就回來找你玩！等我！」

轉身的郭嘉離開了大石頭，可他並沒有發現，一個透明，穿著白衣，手抱白兔的小女孩正站在那塊大石頭前，依依不捨的看著他一步步走遠。

轉眼間，夜幕已經降臨，皎潔的月光照耀著住了幾戶人家的小村子，清脆的蟬嗚聲徐徐響起，陣陣涼風吹過，為人造就了酣然入夢的美好條件。

可是震耳欲聾的吵架聲顯然破壞了這美好的氛圍。

「臭小子，都死去哪了！你知不知道你爹我有多擔心你⋯⋯」懷著沖天怒火的樵夫滿臉憤怨的瞪著自己的兒子，揪起他的耳朵破口大罵！

儘管此時的郭嘉心情不好，不過他想到自己出去了幾天也杳無音訊，早就預料他老爹一定會是這個反應，所以他乾脆不逃不避，讓他罵一罵消消氣。

樵夫一連串的訓話像機關槍發射一樣，毫無停頓，即便罵聲大得快要把他轟得腦震盪了，還是繼續罵。

被罵的郭嘉顯得異常痛苦，可是他知道現在他說什麼都沒有用，只能忍耐著。

「好了，你也該說一下這幾天到底幹嘛去了？」樵夫的怒火明顯減弱了不少，便認真的問他道。

「我⋯⋯」突然被問起的郭嘉也是一片混亂，向來口齒伶俐的他，此時竟然說不出話來！

郭嘉冷靜下來，努力地拾起記憶中的片段，把這幾天的經歷整合起來，可是他意外的發現，他整合後得出了一個無法解釋的故事！

首先他是拿了木柴上山，遇到了芷靜，又遇到了那黑獅子，接著被迫陷入絕境，然後就是眼前一黑，最後就是待在水鏡山莊休息了幾天！

「媽的！告訴老爹我遇到了一頭兇獸，然後被牠殺死，又被人救回來嗎？不，不可能，老爹一定以為我瘋了！可是，有什麼藉口可以解釋自己在外面待了幾天呢？⋯⋯」郭嘉此時神情沉重，臉色極為蒼白，跟死屍真的沒什麼差別。

「喂，你想什麼了？回答我啊，你都去哪了？」他老爹把手搭在他肩上搖了一下，催促道。

整個身子都晃了一下的郭嘉，正想到藉口向他爹交代時，一陣刺痛湧進他的腦袋，他捂著自己的頭顱，面容扭曲的掙扎起來。

「嘉兒！你沒事吧！別嚇我啊，嘉兒！」樵夫扶著快要倒地的他，萬分緊張的看著臉色蒼白的兒子，痛心不已和關切之色表露在激動的臉龐上。

「爹⋯⋯我⋯⋯好⋯⋯累⋯⋯」郭嘉艱難地說出這句後，便暈倒了。

「嘉兒！嘉兒！嘉兒⋯⋯」被嚇倒的樵夫二話不說抱起他衝進了屋內，把他放在床上。

樵夫此時凝視著床上的郭嘉，眼眶不禁變得濕潤起來，緊握著郭嘉尚有體溫的手，露出萬分愧疚的樣子。

淚水一滴一滴地悄悄從他眼中掉下，多年前的回憶也一點點的浮現在他腦中。

他回想起了郭嘉出生的那一天，那一天，他永遠也不會忘掉⋯⋯

第八章 洪荒

這是洪荒世界，物競天擇，適者生存，一個混沌黑暗的時代。

萬獸奔騰，為了搶奪資源而血流成河，勝者為王，敗者為寇，只有勝利者才會得到上天的獎勵，失敗者只會悄悄的在時間中流逝，最終幻化為虛無。

在這個時代，唯有力氣強，魔力高才可征服其他的族群。漸漸地，在這混沌的洪荒中，經過多年的廝殺和搏鬥，一共產生了四個霸主族群，分別是饕餮、窮奇、檮杌及混沌。

四個霸主族群無不是力拔山河的兇獸，它們擁有極為強大的力量，移山填海也是輕鬆之舉。其中以饕餮為最強一族，因為饕餮可以吞噬天地萬物，除了玄黃時期的神仙及少數極強者外，其他族群簡直就是它們的盤中飧。

他們四族的兇名，無人不知，無人不曉。其他所有的族群，包括人類，也只是他們控制的奴隸，換而言之，只要哪一天他們四族不高興，其他族群只有等著被滅的份，這個被四兇高壓統治的時期，被稱為「洪荒四兇紀」。

直到有一天，一顆天外隕石撞進了洪荒，滅絕了洪荒上大部分的族群，包括四大霸主的族群，然而，凡事終有例外，人類恰恰就是這個例外。

懂得運用靈智的人類，巧妙地躲開了這場滅世之劫，接著他們聯合起來，把其他殘存的種族都滅了，連四大霸主種族也不例外。最後，人類漸漸成了唯一的種族，而其他的種族在歷史的洪流衝擊下，紛紛退出了舞台⋯⋯

洪荒四兇紀五萬年，太行山上。

一隻身軀遮山掩海，渾身墨黑，獅頭虎眼，長著兩隻龍角，口吐荊棘，六翼四爪，長著一條燃燒著火焰的尾巴，加上一對無堅不摧的獠牙，這，就是四兇霸主之首，饕餮！

可是，這頭饕餮現在被一群在它眼中跟螻蟻無異的人類包圍著。

「墨荊，你乖乖交出你的孽種吧，我還可以考慮放你一條生路，要是不遵從的話，我蚩尤便滅你全族，從此饕餮便會消失在這洪荒之中！」一個雙眼散發著青光，三頭六臂，手持六種神兵，體型不輸饕餮，頭上長著兩隻牛角的巨人道。

「呸！你們這些卑賤的人類，不過是走了狗屎運，誤打誤撞之下得到盤古身軀的庇護，若不是這樣，洪荒萬族豈會突然消亡，四兇豈會衰敗，讓人類可以如此意氣風發嗎！我今天就算是魂飛魄散，徹底隕落，你們也休得傷害吾兒一分一毫！」名為墨荊的饕餮兇狠的瞪著用刀指著它的巨人道。

話畢，墨荊眼中散發出吞天蝕日的紅芒，不甘地向天長嘯！

「吼！吞天噬地！」墨荊張開了比高山還大的血口，就像一個黑洞般不斷把圍著它的人類吸收，被吸收的人類連慘叫都來不及便已經被黑洞捲走了！

「哼！冥頑不靈！今天讓你見識見識我的實力吧！」蚩尤突然大吼一聲，它渾身的肌肉不斷冒出了青煙，原本三頭六臂的他，變成了兩條手臂，手中六把兵刃，也變成了一把閃動著紫雷的長刀，彷彿一刀就能斬斷萬物！

「混元霹靂！」蚩尤那龐大的身形並沒有影響他的速度，反而快得只留下殘影！壓根沒人看到他是怎麼動的，轉瞬間便已經出現在墨荊的頭上，揮刀砍下！

「鏜！」一聲天崩地裂的碰撞聲！

兩個龐大的殘影不斷閃動著，數之不盡的人類軍隊快速地減少！減少的可不是一星半點，只要每過幾秒，差不多幾百人就會蒸發掉！

原因無他，只因蚩尤與墨荊的戰鬥已是神魔大戰！其他人類在他們眼前跟螻蟻是毫無差別的！

一刻後，場上除了蚩尤以外，被這驚天一戰波及的所有人類，早已被震碎成肉醬，軀體內臟全都化成血水，就像一個一個被捏爛的柿子！

兩者交手已經超過一千回合，只見墨荊此時已被斬得遍體鱗傷！頭上龍角已經全部被斬斷，只剩兩隻殘破的翼，鋒利的獠牙被拔去一隻，尾巴上火焰的光芒暗淡了不少，鮮血從各處傷口不斷流出！

然而，作為他對手的蚩尤也不好過，手中的紫雷長刀已經斷裂，右手前臂處被開了一個大窟窿，鮮血如湧泉般湧現，他的身軀也被添上幾道驚心動魄的傷痕，原本意氣風發的他，此時也露出了狼狽之色！

「哼！果然是四兇之首，硬接了我的混元霹靂都沒事，那麼，就讓我看看是你的軀體硬，還是我這把盤古斧硬！」放出狠話的蚩尤憑空召喚出一把散發出玄黃之氣，引動起天地共鳴，隱含著開天闢地之勢的黑色大斧！

「玄黃⋯⋯之氣⋯⋯不可能！你⋯⋯怎麼可能有上古神器！」墨荊露出恐懼的眼神，不可置信地望著手持大斧，手臂瘋狂顫抖的蚩尤。

「媽的！這玄黃之氣果然霸道無比，吸了盤古精血，突破魃境的我也掌控不了，不過也只有這般的力量才可以殺掉四兇！」蚩尤心中驚駭，可是他還是強忍撕心裂肺之痛緊握手中的盤古斧！

「喝！開天闢地！」蚩尤鼓動起渾身精血，把所有力量聚於握著盤古斧的右手上，一往無前的衝向墨荊，揮出毀天滅地的驚天一擊！

眼見蚩尤來勢洶洶，墨荊也不是坐以待斃之輩，眼中閃露出狠色，果斷地燃燒了自己本源精魄，它渾身爆發出一股籠天罩地的暗黑氣色，這暗黑氣色彷彿可把天地無聲無息的吞掉！

此時，氤氳天地的暗黑氣色與蚩尤開天闢地的威能竟有分庭抗禮之勢！

一黑一青的兩股令人畏懼的能量流，猶如隕石與流星般相撞，爆發出令人無法直視的刺眼光芒！

幾息後，兩個龐大的身影互相交錯，一口鮮血從蚩尤的口中噴出，兩臂皆斷，渾身頓時血肉模糊，無力地半跪在地上！

而另一邊的墨荊也停下了，四肢無力地撐起沉重的身軀，一把散發著恐怖氣色的黑色巨斧顯然插了在它的頭上！

「再⋯⋯見⋯⋯了⋯⋯吾⋯⋯兒⋯⋯父親⋯⋯保護⋯⋯不了⋯⋯你⋯⋯」奄奄一息的墨荊已經失去了生機，腦中閃過最後一絲意念後便化成了黑色的光點，漸漸消散於天地之間。

而此時，在太行山地下深處，一只身形嬌小，渾身墨黑，猶如小狗般的饕餮，睜開了雙眼，眼眶中流下了一行清澈透明的淚水，身體激動地顫抖，張開口叫吼叫起來！

可是被下了禁咒的它，卻發不出任何聲音！

「不！」

「啊！」郭嘉心中大喊一聲，從床上驚醒過來。

腦袋沉重得發麻的他，在剛剛的夢中就像旁觀者一樣，看見了這一場驚心動魄的戰爭，也目睹了墨荊漸漸消散於天地之間。

此時，他渾身冒出了冷汗，睜開了雙眼，用模糊的視線看到一隻身形與小黑狗相似的東西躺在自己身上。

「啊！」一聲驚叫從房中傳出！

第九章 小黑（上）

郭家屋內。

驚醒的郭嘉坐了起來，看到一隻小黑狗正坐在他的肚皮上，伸出舌頭望著他。

「嘩塞！這誰家的小狗啊？」冒出冷汗的郭嘉看到這人畜無害的小黑狗，心中的緊張頓時減輕不少，伸出了右手想要撫摸它。

正當郭嘉的手快要靠近它的頭時，難以置信的情景出現了！那小黑狗一口咬住了他的手，疼得他慘叫一聲！

「啊！」

吃痛的郭嘉縮開了右手，左手捂住被咬了一口的地方，對小黑狗露出憤怒之色。

「哼！你他媽的才是狗！我是饕餮！」一把稚嫩的聲音在房中響起。

聽到聲音的郭嘉頓時變得異常緊張，壓下了報復小黑狗的念頭，忍著疼痛，四周打量起來，可是他並沒有發現有其他人存在。

「誰⋯⋯誰他媽的在說話？」心中疑惑的郭嘉大喊叫道。

「瞪大你的狗眼，是你大爺墨銘我在說話！」那稚嫩的聲音再次響起。

「墨銘？誰是墨銘啊？房間裏明明沒人啊？難道⋯⋯難道是這小狗對我講話！」郭嘉心中暗忖。

他此時心中已經翻起了滔天巨浪，凝視著晃動著尾巴，滿臉不屑，側面看著他的小黑狗。

「喂，小黑狗，剛才是你在跟我講話嗎？」郭嘉一面難以置信，伸手指著它道。

然而，當那黑小狗聽到他的話後，露出了上下兩排尖牙，一臉憤怨的瞪著他，作勢要把他的手咬掉。

看到情況不妙的郭嘉迅速地縮開了手，一臉驚駭的望著這詭異的小黑狗。

「我再說一次，我不是狗！別再叫我狗！我叫墨銘！」那憤怒的小黑狗看見他縮開了手，再次露出不屑的樣子道。

「哼！你他媽的小怪狗，剛才還咬我呢！大爺我今天就讓你長長記性！」憤怒的郭嘉伸出雙手，作勢要把小黑狗捏死！

「啊！」又一聲慘叫從郭嘉的口出傳出！

剛剛郭嘉伸出雙手時，小黑狗以迅雷不及掩耳的速度閃開了，還奔向他的臉龐，分毫不差的咬住了他的耳朵。

得手的小黑狗迅速跳開，落在床邊旁的木案上，意氣風發的打量著跟捂住自己耳朵的郭嘉。

「媽的！老子就不信治不了你！」郭嘉此時咬著牙，眼中的怒火已經掩蓋了一切，腦子里只有一個念頭，就是把眼前的小黑狗捉住！

小黑狗察覺到郭嘉好像要動真格了，它也不傻，瞬間跳到前方的地上，躲開了郭嘉的抓捕。

「靠！」郭嘉又噴了一句髒話，可是他的視線從來沒有離開過一直晃著尾巴的小黑狗。

站了起來的郭嘉𡚒力撲向小黑狗，可是殘酷的現實告訴他，他又打水漂了！

小黑狗再一次躲開了！

「操！」肺快要氣炸的郭嘉，整個人俯了在地板上，可偏偏就是抓不住近在咫尺的小黑狗。

他並沒有輕易的放棄，重新站起來，再一次撲向了小黑狗。

然而靈活的小黑狗反應極快，所以，折騰了半天的郭嘉還是沒抓到它。

「呼⋯⋯呼⋯⋯」渾身狼狽的郭嘉怒視著有點疲倦的小黑狗，氣喘汗流的盯著它。

小黑狗其實也不好受，雖然它多次成功躲開了郭嘉的抓捕，可是折騰了這麼久也消耗了它不少體力。

兩者面面相覷，一人一狗在房里對峙起來。

「你大爺的！不行，再這樣下去一定抓不到它，得想想辦法！唔⋯⋯有了！」滿臉通紅的郭嘉，拭擦了一下臉上的汗水，盯著小黑狗心想。

頃刻，郭嘉計上心頭，並沒有想像中一樣，再度撲向它，反而收起右手，一步一步退到木案前面，悄悄地用手打開了木案的抽屜，從抽屜里拿出了什麼東西。

眼見多次想抓捉它的人竟然退後了，讓小黑狗好生奇怪，百思不得其解。

當郭嘉緩慢的打開抽屜時，小黑狗好像也察覺到了異樣，好奇心作崇的它竟然走向了他！

其實此時它覺得，眼前的笨小子鬧了半天也捉不到它，看看這小子玩什麼花樣也沒什麼大礙。

小黑狗一步步的靠近郭嘉時，郭嘉緩緩地咧開了嘴，露出了猙獰的奸笑！

「看你往哪裡逃！」郭嘉大吼一聲。

他隱藏已久的右手突然出現，而手上的顯然是一個有木柄的捕蟲網！

剎那間，捕蟲網不偏不倚把一臉震驚的小黑狗罩住了！

「哈哈哈！」郭嘉用力的罩住了小黑狗，發出朗聲大笑！

郭嘉處心積慮的把右手隱藏起來，等的就是小黑狗一步步的走向他的陷阱！

然而，下一幕卻嚇得他措手不及！

「操！這什麼回事啊！」郭嘉驚叫道。

郭嘉用捕蟲網抓到小黑狗後，當然想第一時間把它弄到手中，然後展開報復。

可是，當他的手碰到小黑狗時，那小黑狗竟然化成了光點，憑空消失了！

郭嘉呆住了！這是什麼回事！難道自己見鬼了嗎？

「見⋯⋯鬼⋯⋯啊！」一臉驚容的郭嘉正要高聲大喊時，腦袋中傳來了一道低沉的聲音。

「別亂叫，我在你的元神中。」低沉的聲音在他腦中響起。

「嘩靠！什麼鬼！你⋯⋯你是誰！」郭嘉渾身冒出冷汗，聲音帶點顫抖道。

「我是墨銘。」低沉的聲音回應道。

「墨銘⋯⋯墨銘？你⋯⋯你就是剛才消失的小黑狗！」郭嘉露出恍然大悟的神情，驚訝道。

「沒錯，剛才消失的的確是我，但是我可不是狗，我是洪荒四兇之首的饕餮！」墨銘低沉的聲線中帶著自豪的情緒。

「饕餮？什麼饕餮？洪荒⋯⋯四兇⋯⋯那是什麼鬼？」感到莫名其妙的郭嘉，心里的壓力已經減輕一些，他至少已搞清楚小黑狗消失的事。

「哼！連洪荒四兇都不知道，真是走了狗屎運，這樣都可以把我收作靈獸⋯⋯」墨銘語氣強烈不甘地道。

「靈獸⋯⋯什麼靈獸？」郭嘉壓根沒聽懂它的話，露出一副摸不著頭腦的樣子。

「哼！有你這樣的主人，我到底有多倒霉啊⋯⋯」墨銘此時用受盡萬般委屈的語氣說道。

「等等⋯⋯你⋯⋯你說我是你主人？」郭嘉搞了半天都沒聽明白一句話，此刻他終於聽懂了什麼。

「哼！雖然我很不想承認，但這卻是事實⋯⋯」 墨銘再一次委屈的說道。

第十章 小黑（中）

墨銘用極為無奈的語氣向郭嘉解釋起來，他也漸漸了解到靈獸是什麼一回事。

靈獸，自玄黃時期以來便存在。最初的靈獸並沒有靈智，跟一般的飛禽走獸無異。可是，經過天地間千萬年的靈氣滋養之下，這些飛禽走獸誕生了自己的靈智，也產生了各種不同的思想和性格。

有的靈獸生性溫和善良，不輕易與別的靈獸起爭端，總是以息事寧人的方法解決爭執，比如月靈兔族。當然，也有靈獸生性好勇鬥狠，喜歡以武力欺壓弱小，比如嘯風狼族。也在這個時候，一種叫欲望的東西在他們心中萌生。

由於他們擁有著不同的性格，以及慾望在他們心中萌芽，各種大大小小的矛盾，在日積月累下終於爆發成了衝突。

這些衝突最初只是部族內的互相毆鬥，他們搶奪的是族中首領的地位。漸漸地，各族的首領誕生後，在欲望的驅使下，首領們並不滿足於統治自己一族，他們迅速地向其他部族展開了火拼，期望征服更多的部族，讓自己的領土更廣。

也就是這樣，隨著各族的戰鬥愈趨激烈，在無盡的互相搶奪及廝殺之下，第一次的洪荒大劫來了。

這場因欲望而起的大劫犧牲了不計其數的靈獸，原本族中靈獸多不勝數的族群，經過這一劫後，也變得人丁單薄。更甚的是，有的族群連第一次大劫都扛不過，直接滅絕了！

不過，人類卻是很幸運地依附在一個極強大的族群身上，成功躲開了被滅族的危機。

對大多數靈獸而言，這場戰爭是不幸，可對於洪荒四兇而言，這場劫難卻造就了他們，讓他們成為洪荒霸主，開創了屬於他們的光輝時代──「洪荒四兇紀」。

那時候，洪荒四兇的名字無人不知，無人不曉。如果你是四兇之一，所有你經過的靈獸都要向你低頭，而且你隨意殺死遇到的兇獸不需負上任何責任，而被殺的兇獸也不能對你報復。否則，報復你的族群在翌日就會被滅絕。

對於其他靈獸而言，這是被高壓統治的時代，絕大部分的靈獸根本沒有自由，成為四兇的奴隸後，每天過著被嚴重榨壓的生活，很多靈獸也因為這樣扛不下去，最終消失於洪荒。

然而，除掉協助四兇統治萬獸的近親族群外，還有一半以上的靈獸咬著牙根撐下去。

直到有一天，一顆極大的天外隕石撞入了洪荒，把除了人類以外的族群都幾乎滅絕了，才硬生生的結束了「洪荒四兇紀」這黑暗的時代。

這場災難造成了九成的族群直接死亡，其中實力愈強的靈獸族群死得愈多，差不多都死光了，只有門可羅雀的幸存者。然而，這並不是他們滅絕的原因。主要導致絕大部分強悍靈獸絕跡的主因還是人類。

幸運的人類在獲得神秘的庇護下，避開了滅世一劫。同時，他們其中少數人經歷了一番奇遇，突破了自我，達到了前所未有的高度，擁有可與四兇比肩的強橫肉體，以及震懾天地高深法術，其中的佼佼者便是蚩尤與伏羲。

蚩尤得到了極強的肉身力量，移山填海不在話下，身體硬度堪比四兇，而且他還學懂了巨大化自己身體的法術，三頭六臂，揮動起兵器時，恐怕四兇也不敢直接硬抗。

至於伏羲卻得到了一件叫河圖洛書的寶物，據說他成功參悟這寶物後，便修煉出冠絕洪荒的高深法術，十萬雷霆纏身，創造出舉世無雙的八卦煉獄陣，其法力神鬼莫測，連四兇之中法力最強的窮奇一族也無人能出其右！

當然，除了他們兩個還有少數人類得到了上天的眷顧，成功突破自我，成為了極其厲害的人物。就在這群強大的人類帶領下，人類對其他殘存的強族展開了追殺，直到把他們殺光為止，無盡的殺戮就此展開。

反觀一些弱小的族群，他們反而被人類認可，讓他們向自己俯首稱臣，所以弱小的族群艱難地活了下來，他們也把這場劫難記錄下來，稱為「洪荒第二劫」。

經歷兩次劫難後，洪荒的生靈十不存一，而且絕大部分存活的都是人類。然而，人類在戰勝洪荒其他靈獸後，他們並沒有反思第一次洪荒劫難的禍害，反而在欲望的驅使之下，他們變得比當初的四兇更有野心，並不滿足於共治天下，各分支的領主都有一統天下的野心，想達到前所未有的高度。

就是這樣，人類各部展開了火拼，擁有極強者帶領的部落蠶食了其他部落，最後只剩下兩個最強的部落問鼎天下，一個是由蚩尤為首的姜氏部落，另外一個則是由伏羲帶領的軒轅氏部落。

兩個部落各有千秋，姜氏部落以武為尊，崇尚蚩尤那種力拔山河的力量，部落中除他以外還有八十一個，被蚩尤承認為兄弟，實力緊迫四兇的超級強者，最終以強悍的武力征服了大多數的部落。

相反，軒轅氏族人對法術鑽研極深，在伏羲的悉心栽培下，幾乎人人都懂法術，其中更誕生了三十二個出類拔萃的法術天才，煉成一身可比窮奇一族實力的法師，被伏羲稱為「黎明」的精銳部隊。

除了注重法術的修煉之外，他們還致力於啟蒙民智，發明多種有利於生產的工具，令部落的生產往往比其他部落高出數倍。就是這樣的緣故，軒轅族人崇尚以智啟民，法治天下的理念，以教化其他部落感化他們，最終讓他們心悅誠服的投靠自己。

然而，這種感化他人之舉並沒有在短時間收效，所以軒轅氏部落也只有十分之二的部落投靠了他們。

面對強大的姜氏部落，軒轅氏部落並沒有畏懼，經過雙方的協定下，各自派出高手代表部落，在一個叫涿鹿的地方展開最終決戰，也就是決定天下誰屬的生死一戰。

最終，蚩尤與八十一個肉身力量無比強橫的兄弟，敗了在伏羲和三十二個「黎明」法師聯手之下。

伏羲與高強的法師們聯手佈下八卦煉獄大陣，以自身十萬雷霆引動陣法，以無數煉獄黑焰硬生生把蚩尤與他八十一個兄弟禁固，並召喚了九九八十一道含有無上威能的紫雷轟在他們的身上，使他們的肉身無法施展自身力量。

最後經過七七四十九日，能量耗盡的大陣終停下，可從陣中走出的只剩一臉狂怒的蚩尤，因為他那八十一個兄弟全都倒在大陣內，死光了！

憤怒撼天的蚩尤爆發出天地震攝的怪力，一拳擊碎了由伏羲及三十二個「黎明」法師佈下的防護罩，令所有的法師都陷入了法力反噬，而其中因反噬即場死亡的法師也達二十六個，連伏羲也受了重傷。

然而，這驚天一拳也激起了伏羲的狠性，他一手扭碎了鎮族之寶河圖洛書，獻祭了自己的性命，使出了河圖洛書中最後一頁的禁術「混沌終焉」，把強大如蚩尤的人物強行湮滅，帶領軒轅氏以慘勝的姿勢奪得了天下，也是歷史上三皇五帝的開端。

雖然伏羲已經身死道殞，但是作為繼承人的風後卻沒有忘記他的志向。風後本來就是「黎明」六個殘存的法師之一，後來更花上畢生光陰鑽研法術，開創了教人法術，參悟天機，吸收天地靈氣轉化為自己力量的教派──「道教」，自立法號元始，被後世稱為「道祖」，實現了伏羲教化世人的夢想。

除此之外，風後還留下了一件堪比河圖洛書的瑰寶予後人，它，就是後世大名鼎鼎的道教法寶──風後八陣圖！

轉眼間，三千多年已經過去，那些苟延殘存的弱小靈獸族群，也回復了元氣，變得強大起來，很多靈獸已懂得幻化成人，懂得與人類溝通，漸漸融入人類社會。

可是，變強的不止他們，自道教創立以來，人類不論在法術修為，以至生活上各個方面都大有進步，包括文化，建築，道法，經濟及政治等方面。與此同時，他們漸漸建立起完善的人類國度，後來出現了夏商周三個朝代。

經過三千年的研習，人類對法術的研究可謂達到了史上未有的高度，而道教內部卻慢慢產了不同的分岐，漸漸分裂為兩個教派，「截教」信仰吸天地之精華，滋潤自身肉體，以道法修煉強橫無比的肉體；「闡教」則遵從傳統，感悟天地之造化，修煉自身道法，煉就無比法術神通。

因為信仰不同，他們在日積月累下產生了隔閡，不過念在同宗同源的份上，他們並沒有拼個你死我活，導致進一步的鬥爭，但是，這也為闡截二教決裂埋下了伏線。

直至一個神秘的蚩尤後人現世，他鼓動了很多靈獸族群中的野心家，又因他們修煉方式相似，結交不少截教中人，暗中出手制造麻煩，令二教之間產生極大磨擦，使本來已有隔閡的二教，最終決裂。

他也趁機組織起只崇尚肉身武力之輩，廣納門人，積極推廣武力至上，肉身成聖的理念，聯合截教中人，成立「武境」對抗闡教。

隨著武境日漸壯大，那蚩尤後人的野心也變得更大，想以武境完全取代闡教，成為國度中最大的教派，甚至萌生出以武力征服天下的想法。

武境與闡教的衝突矛盾日漸加劇，由最初的道法比併，演變成流血衝突，最後迎來了洪荒中第三場大劫難，被後世稱為「封神劫」。

在這場由武境以及闡教驚世之戰中，靈獸可謂是不可或缺的重要角色，它們實力強橫，表現顯赫，千年的修煉在這場大戰中得到成果，也就在這時，人類對靈獸及自身道法實力有了更深的認知，對其進行了仔細的劃分。

靈獸實力境界可分為八個境界，分別是魎亡境、魍魂境、魑魄境、魅靈境、幻魖境、化魁境、返魊境還有凌架於他們之上的傳說境界──魃境。

至於道法境界也分為八個對應靈獸實力的境界，分別是感天、入道、養丹、金丹、破妄、修仙、歸元以及最高的封神之境。

在這一場幾乎滅絕所有生靈戰爭中，兩派都先後出現了不少聲名顯赫的強者，一時群星閃耀，天下英雄輩出。其中武境中的蛟龍聞仲，蠻力牛魔以及無名石猴都有魃境實力，而闡教一派則培育出有「千古一道」之稱的姜尚，擁有封神境界的修為。

雙方帶領著各自門人以及靈獸展開血戰，也在此刻，姜尚為了靈獸不會臨陣倒戈，創造了一種緊綁人類和靈獸雙方的契約，靈契。靈契限定了靈獸和人類不能互相傷害，還要事事聽命於與它簽訂契約的人類，終生不能反悔。除非該靈獸或人類任何一方徹底死亡，契約才會失效！

也是這個緣故，闡教中人與自己的靈獸生死與共，慢慢培養出心靈相通的默契，在靈獸的配合下，共同施展出的力量，往往比單自使出強上數倍。

所以，儘管闡教的人數在以寡敵眾之下，靠著與靈獸這牢不可破的關系，施展天雷地火般的咒法，與人多勢眾的武境分庭抗禮！

隨著硝煙彌漫，戰爭日趨激烈，無數道人帶著靈獸，對抗力大無窮的武境中人，在白熱化的戰場上，呼叫連天，殺戮慘絕人寰，屍橫橫野也屢見不鮮。可能上一刻你身旁還有熟悉的人，但是下一剎，他們都已經灰飛湮滅。

無盡的殺戮不但令無數生靈塗炭，也動搖了二派的根本。所以，苦尋勝機的姜尚便下定決心，取出鎮宗之寶，風後八陣圖，再加上多年的苦苦鑽研，他終於在朝歌佈下了風後八陣，還原出當年八卦煉獄陣的六成威力，直接封殺了大部分強悍的武境生靈。

最後，據說姜尚還意外中獲得了一件名為「封神」的鞭形武器，此鞭長三尺六寸五分，有二十一節，每一節有四道符印，共八十四道符印。鞭上每一節的符印都蘊藏著毀天滅地的禁咒力量，每釋放一節的咒術，都需要龐大無比的能量才可驅動。

所以，姜尚為了結束這亂世，拯救闡教，讓天下眾生早日回歸平靜，他以自己畢生修為以及性命作為代價，召喚出十節禁咒，直接把武境的高端戰力轟殺，迫使武境投降解體，天下重回太平。

整個洪荒也是因為這一場劫難，喪失了絕大部份精修道法，以及肉身強橫的人類強者，連靈獸族群也萎靡不振，僅剩極小數弱小的族群，隱匿於山林中。

也是這場戰爭，直接結束了仙妖橫行的時代，讓人類失去了道法和強大的肉身，踏入皇權至上的封建時代，直至始皇死後五十年的一場天災⋯⋯

第十一章 小黑（下）

郭嘉聽著墨銘解釋，臉上的神情變化極為精彩，時而驚訝，時而感嘆，尤其當他聽到有關姜尚封神之戰時更露出崇拜之色。

雖然現在闡教估計已經沒落，但姜尚可是降魔師之祖，留下了各種各樣高深的道法竹簡予後人，他的傳人也承繼了他的遺志，平妖除魔，為天下除掉為禍人間的兇獸，造福百姓。

這也難怪一直視姜尚為偶像，從小便立志要當降魔師的郭嘉露出一臉痴醉之色。

「喂，不對，我什麼時候收你當我的靈獸的？我怎麼一點印象都沒有？」郭嘉再次露出懷疑的神色道。

「呃⋯⋯怎麼解釋呢，這⋯⋯有點複雜，我還是⋯⋯」墨銘說到這里突然語塞，尷尬的說道。

「喂，什麼複雜⋯⋯啊！別⋯⋯別⋯⋯過來⋯⋯救⋯⋯」郭嘉臉容扭曲，極其驚恐的道。

滿臉期待的郭嘉，被眼前突然出現的東西嚇得掉了魂魄，瞳孔因害怕急劇放大，整個人向後一靠，失了平衡倒到在地上。

一個熟悉但令他畏懼的身影就在眼前！

這身影渾身墨黑捲毛，外形酷似獅子的野獸，咧開血口，露出一對駭人的雪白獠牙，口腔中上下兩排閃動寒芒的牙齒左右磨擦，伸出長著一排黑色刺釘狀的舌頭，黏了黏嘴角，斜視用玩味的目光望住渾身發抖的郭嘉。

「哼！記得了吧！這才是老子的真臉目，我墨銘可是洪荒四兇之首，大名鼎鼎的饕餮！」墨銘指高氣揚的說道，一步一步走向郭嘉。

「靠！我⋯⋯我記起了⋯⋯你⋯⋯你他媽的就是那該死的黑獅子！」郭嘉伸出發抖的手指，指著靠近他的身影失聲道。

渾身顫抖的郭嘉看著眼前的身影，一眼便認出它就是當日那頭殺了他的獅子，本來想過逃跑的他，在飛快地運轉腦袋後，醒起了墨銘是自己的靈獸，與自己訂下了靈契，並不能傷害自己，便漸漸淡定下來了，平復了急促的心跳。

「沒錯！老子當時想要吃掉你，突破到了魍魂境，可是後來那道紫⋯⋯呃⋯⋯啊⋯⋯」本來神氣無比的墨銘擺出了架子，晃著捲尾，張著血口向郭嘉說道。

可當他說到有關紫色光芒時，一股極為恐怖的氣息在郭嘉的身上迸發，一道無發輕易察覺的紫芒以迅雷不及掩耳的速度鑽進了它的身體里。

一道低沉而沙啞的聲音在它的腦海中響起，同時，它感到自己整個靈魂好像被死死的掐住了一樣，只要再加一點力，它的靈魂就會被活生生的碾碎，而它現在就像隻被扭斷脖子的小雞一樣無助！

「如果你不想灰飛煙滅，記住我說過的話⋯⋯」那低沉的聲音毫無感情地說了一句。

話聲剛落，那道聲音隨著散發極強威壓的氣息一併消失，它也不禁喘了口氣，心臟瘋狂跳動，樣子顯得出它後怕不已，神情愣呆，伸出了舌頭，渾身的捲毛也變得濕濕的。

「喂，怎麼不說話了？突然間變成哈巴狗了？喂⋯⋯」發覺它神色不對的郭嘉已經適應了它兇惡的外表，鼓起勇氣走到它臉前，露出疑惑的目光，伸手在它眼前晃了晃道。

幾息後，眼見連叫幾聲它都毫無反應，郭嘉把心一橫，用力扯住了它的捲毛，一聲痛苦的咆哮便從它的口中傳出。

「嘩靠！果然是獅子啊，這獅吼功了得啊！把我都快震聾了，果然是我的靈獸！哎呀⋯⋯」捂著一邊耳朵的郭嘉，臉容扭曲，掙扎道。

郭嘉被反應過來的墨銘一腳踢開，躺了在地上。

留名

「哼！再動本大爺一根毛，我就吞了你！」墨銘平復過來，一臉怒容對著郭嘉道。

「嘖嘖，你嚇唬誰啊？你可別忘了咱們已經訂下了靈契！你不但傷不了我，還得聽我的！所以，你還是快點說說當時到底發生了什麼吧！」郭嘉拍了拍身上的灰塵，站了起來，露出得意的表情向墨銘道。

其實自墨銘進入他元神後，腦袋中便浮現出一些有關靈獸的東西，只是他當時根本不知那是什麼，所以感到一陣莫名奇妙。

不過，現在的他倒是明白了那些東西的意思，也了解到一些作為靈獸主人的特權，他們可以要求自己的靈獸做任何事情，而且，主人要求的事靈獸不能不遵，否則會被視作背棄靈契，直接灰飛煙滅。

此時，墨銘露出為難的神色，它倒不怕講出真相給郭嘉聽，可是剛剛那道恐怖氣息威脅自己，不讓它說出實情，要是它說了真相，恐怕那道不可察覺的紫芒就會迅速把它湮滅。

可是，它與郭嘉訂下的靈契又不能違背，此時，內心糾結不已的黑獅子露出了難色，欲言又止。

「喂，說一下情況有那麼難嗎？喂⋯⋯」郭嘉此時已經擺出了主人的架子，毫無顧忌的走到它的面前，撫起它的捲毛道。

眼見這小子一臉微笑望著自己，它就覺得他一定是不懷好意，如果自己不告訴他真相，恐怕這混蛋小子會命令自己做出難堪的事情！想到這它內心不甘地咆哮起來！

「呃⋯⋯我⋯⋯不知道⋯⋯怎麼跟你講，不過，我可以告訴你的是，正當我以為你死了的時候，你⋯⋯你⋯⋯你被一個極為強大的人救了，而在你受傷時，一滴⋯⋯血⋯⋯滴在我頭上⋯⋯所以⋯⋯所以⋯⋯事情就是這樣了。」墨銘支支吾吾地說道，雖然它心中害怕得打抖，可是迫於無奈之下，它唯有避重就輕的簡單的說了一下經過。

郭嘉全神貫注於墨銘身上，觀察力敏銳的他當然看得出墨銘的掙扎，可是他卻沒有絲毫懷疑過它的話，畢竟它也大方承認了它一開始的確想殺他，而且它由頭到尾都是一副自傲神情，對他很不屑，更別說騙他。

「有高人救了我⋯⋯高人⋯⋯難道是賈道人？不，不對，他好像說我是被一個叫什麼⋯⋯戲師弟救的⋯⋯難道是他？」郭嘉聽到墨銘的回答後，心中快速地盤算。

「是一個道士救了我嗎？」郭嘉問道。

「我⋯⋯看不清，那個人走得太快。」墨銘搖著頭向郭嘉道。

雖然此刻它知道欺騙主人可不是好行為，也不乎合他高傲的性格，可是在恐怖紫芒的威脅下，他也只能這麼做！

「哎，算了吧！我還是不想了這些了。不過，你把芷靜怎麼了？」郭嘉說道這里收起了嬉皮笑臉，一臉認真的道。

「芷靜？」墨銘一臉摸不著腦袋問道。

「咳⋯⋯就是那個⋯⋯那個跟著我的姑娘。」郭嘉清了清嗓子，臉上露出一絲難以察覺的微紅道。

墨銘再次搖頭表示不知。

「唉⋯⋯」郭嘉嘆了口氣，神情憔悴的道。

良久，郭嘉回過神來，眼前那窮兇極惡的黑獅子突然不見了，他好奇的左顧右盼起來，發現一隻巴掌大小，人畜無害的小黑狗閉上了雙眼，靜靜躺在自己左手邊，露出一副惹人憐愛的模樣。

「哎呀，變成這個樣子多可愛啊。小乖乖，我作為你的主人，也是時候給你個名字啦，叫什麼好呢？裘旺？不，不行，太俗氣了！大牛？也不行，既然你姓墨，那麼還是叫你小黑吧！」郭嘉擺弄著身邊的小黑，抱起了他走出房間。

悲哀的墨銘從今開始，便被郭嘉叫做小黑，而這一叫，便是幾十年⋯⋯

第十二章 靈槐樹與鬼猴（上）

夕陽西下，桃紅色的餘輝映在這遍長滿紅色果子，旁邊有一塊平滑大石頭，坐立於山徑一側的叢林。

一個身穿薄衣，溜著一隻渾黑小狗，徑自吹起口哨的浪蕩少年，走到了那塊熟悉的大石旁邊。

「我餓了！」神情憔悴的小黑狗，用帶點埋怨的語氣道。

「你怎麼又餓了？剛才不是餵你吃米飯了嗎？」一臉不解的郭嘉停下腳步，望著那隻被他改名做小黑的小狗道。

「哼！你們人類吃得東西一點靈力都沒有，要不是給你老爹臉子，大爺我怎會吃這些連屎都不如的垃圾！」小黑晃著尾吧，生氣地側起身子，埋怨道。

「什麼？你他媽的說什麼？你竟然說我餵你吃屎都不如的垃圾？」

瞬間聯想到它背後的意思，暗指自己每天也是吃著屎都不如的垃圾時，感到被侮辱的郭嘉暴怒起來，繃緊了拳頭，猙獰地咬著牙關，雙眼噴火般瞪著小黑，作勢要收拾他似的。

看到形勢不對的小黑竪直了尾巴，迅速調動起靈力到四肢上，擺出一副準備逃跑之相。

「那不是垃圾是什麼，虧你還天天吃的津津有味的！」小黑一副不屑的樣子，理直氣壯地道。

「操你大爺！我今天就剝了你的皮，做菜拌飯！」郭嘉怒氣沖天，失去理智般奮力撲向小黑。

然而，毫無疑問的是，他又撲空了！從他醒來見到小黑，一直到現在，他都沒試過成功逮住它！

「操！」沾染了滿臉泥塵，俯在地上的郭嘉，看著那離他不遠，得意地晃著尾巴的小黑，不忿地用拳頭大力敲了草地一鎚。

他的拳頭猛力往下敲打時，卻沒留意到地上隱藏著一塊細小的石頭，阻止了他的拳頭下墜，同時讓他吃痛不已。

「啊！媽的，連這破石頭也欺負老子！呃⋯⋯石頭⋯⋯有了！哈哈哈！」郭嘉並沒在意被刮損的手，只見他駕輕就熟地拾起小石，死死地握了在手中，瞄準小黑那細小的身影，用力扔出這塊小石。

扔出小石塊的郭嘉，此時有著不知道那里來的信心，稍為瞄了一眼小黑便扔出了小石，彷彿天生就有投射本領般，露出一副勢在必得的樣子。

這突如其來的小石頭，竟然也不偏不倚的，襲向反應不及的小黑。

眼看目瞪口呆的小黑，快要被這小石頭打中時，郭嘉洋洋得意的擺起了雙手，深深嘆出一口惡氣。

可是，下一瞬間，眯起雙眼的他，被眼前的景像弄得瞳孔放大，怒火中燒！

「靠！你他媽的小怪狗！有種別跑！」

郭嘉看著那塊，快要磕到它頭顱的小石，竟然被它輕鬆一口吞掉，還露出一副吃得津津有味的樣子，黏起了嘴巴，晃著尾巴嘲笑他時，不禁怒火焚身，放出狠話後，便鼓起了吃奶的力奔向小黑。

作為靈獸的小黑當然不傻，更何況它是洪荒四兇之首的饕餮呢！

所以，它當然不會坐以待斃，在郭嘉衝向他的同時，它瞬間引動隱藏於四肢的靈力，以為肉眼無法捕捉的速度消失。

「操！你這是他媽的作斃！」郭嘉看見小黑快如閃電般消失，帶著沖天怒火的語氣大喊起來！

在他前方二三十米左右的小黑，回頭露出恥笑的目光，看著怒氣沖沖的郭嘉。

就是這樣，在兩者展開了一場人狗追逐，不知不覺地穿過了草叢，來到那遍竹林中。

這是鳥語花香的竹林，漫山遍野的竹樹在夕陽的餘輝下，被映出一遍樹影婆娑，件著竹枝生長的小黃花，散發著沁人的香氣。

然而，兩個你追我趕的身影，打破了這靜謐怡人的氣氛。

「有種⋯⋯別跑！」渾身發熱的郭嘉，氣喘汗流地指著眼前的小黑狗道。

一直甩開他的小黑狗明顯也消耗不多少，渾身的捲毛也漸漸變得濕濕的。

可是，它當然沒有理會他的廢話，反道周圍嗅了起來，好像感應到了什麼，精神充沛地迅速往前奔去。

「⋯⋯⋯⋯」

經過多番追逐後，郭嘉的怒意已經被消磨得七七八八，渾身發熱，汗流挾背。深深喘著氣的他，壓根沒力追上小黑，只好變得像龜一樣，緩慢地跟上。

一刻後，拖著沉重的身軀的郭嘉，靠著遲緩的步履，來到了一顆熟悉的竹樹下，而呆在樹下的顯然是他追捕而久的小黑。

「媽的，終於趕上了。」頭暈頭脹的郭嘉拭去眼角的汗水，跟上小黑，可是當他看到它正在吃竹皮時，不禁露出疑惑的目光。

「靠！這小怪狗有病啊！連米飯都不屑，竟然會自覺吃起竹皮來？天啊，這到底什麼回事啊！」目光眾焦在它身上的郭嘉緩步靠近，心中泛起了濃重的疑惑。

感到郭嘉靠近的小黑只是瞄了他一眼，便咬著竹皮吞嚥起來，一臉滿足的看著郭嘉。

正當郭嘉打算伸手抓起小黑時，一聲怪叫打斷了他。

「吱吱吱吱⋯⋯」連綿不絕的猿啼聲從竹樹上響起時，感應到異樣的一人一狗，停下各自的動作，迅速靠攏起來，抬頭望向傳出聲音的樹上。

此時，一隻渾身金毛，雙眼通紅，四肢發達，猴子般大小的動物撥開了擋住它身影的竹葉，用不太有善的目光瞪著樹下的一人一狗，發出奇怪的叫聲。

「嘩靠！這是什麼東西啊？」郭嘉好奇地出聲問道。

「它是金毛鬼猴，是洪荒中為數不多，能與四兇匹敵的靈獸，有不亞於人類的智慧。」小黑默不作聲，露出慎重的神色，用心靈與郭嘉解釋起來。

「靠！什麼鬼⋯⋯哦，原來你還可以這樣跟我講話，真嚇我一跳。」郭嘉被那在他心中突然響起的聲音震撼了一剎，不過當他腦子稍為想了一想後，便漸漸平復下來。

隨後，郭嘉便把視線重新鎖定在樹上的金毛怪猴身上，然而，此時的金毛猴子好像受到什麼刺激的，突然從三米多高的竹樹跳下來，伸出那閃動著寒芒的利爪，襲向晃著尾巴的小黑。

目睹這一切的郭嘉暗叫不好，就在他還來不及反應的剎那，震耳欲聾的碰撞聲隨著被揚起的灰塵響起，兩雙如狼似虎的兇獸頓時糾纏起來，紛紛露出了各自的真臉目。

站在一旁的郭嘉也霎時露出驚呆之相，張開了口，愣在原地⋯⋯

樓豬出多d

多謝支持，一陣返屋企會更新。

十三章 靈槐樹與鬼猴（中）

「砰！」

黑獅子的身影倒飛在地上，遠處觀看的郭嘉終於晃過神來。

倒地的黑獅子吐了口鮮血，站起來晃了晃身子，慎重地凝視著眼前這隻，身高差不多兩米，渾身金毛，隆起如石塊般堅硬的肌肉，長著火焰般通紅的雙眼，露出一排雪白尖牙，舞動著令人膽顫的巨臂，鼻孔擴張，面目猙獰的猩猩。

「哇靠！連變成黑獅子的小怪狗都打飛了！媽的，這是什麼怪物？」

眼看小黑瞬間被金毛猩猩打飛，還吐出了鮮血，郭嘉此時目瞪口呆，把焦急及慌張的神情通通掛在臉上。

「媽的！雖然這小怪狗的確討厭，誰叫我偏偏是他主人，絕對不可見死不救，可是，現在連小怪狗都打不過他，我過去也只有被虐的份，到底如何是好呢⋯⋯」

郭嘉現在的心情就像熱鍋上的螞蟻，伴著急速的心跳，飛快地轉動起腦子來。

「用石頭？不，不可能，他媽的肌肉比石頭還硬，先不管磕不磕得中他，磕中了恐怕幫它撓癢沒兩樣，媽的！怎麼辦啊！」

這一刻，極度緊張的郭嘉，陷入了一種玄妙的狀態，彷彿整個世界都慢了下來，一個個酷似古老文字的符咒浮現在他腦海中，同時一道低沉的聲音徐徐響起⋯⋯

「感天之氣，吸地之靈，降魔伏妖，道始道終。」

「苦修道法，入道築基，歷劫九載，修成金丹。」

「參透紅塵，破妄悟心，修得仙軀，歸元封神。」

一句句玄之又玄的道語，在他心中響起，郭嘉的臉上頓時更添疑惑。

話音剛落，那道聲音再度響起。

「天下萬靈，唯人與獸，人獸共契，既非同生，但可共死，靈道共修，倍功自修，若能同舟，逆轉乾坤。」

「那個是什麼圖案？是圖騰嗎？不，不是，難道是甲骨文？還有那奇怪的聲音在說什麼⋯⋯」

此時，全身僵直的郭嘉根本摸不著頭腦，陷入苦思的掙扎中。

雖然他很努力的去解讀這些道語，可是他壓根沒聽明白一句，就算他聽得懂又怎樣，對現在的局面根本沒有任何幫助！

所以，他還是嘆了嘆氣，放棄了繼續苦思下去，搖了搖頭，晃神過來。

頃刻，他視線中的一切逐漸回復正常，遠處的金毛猩猩此時爆發出強大的靈力，兩條粗大的臂膀瞬間燃燒起來，一股懾人的血色烈焰，纏繞著它的拳頭，彷彿為它穿上了一雙火焰拳套！

它活動起身子，向空氣中劃出幾拳，響起噼里啪啦的聲音，彷彿把空氣都蒸乾！

畜勢待發的它伸直雙臂，繃緊雙拳，眼神堅定地望著小黑。

看到表現得如此強勢的小黑，立刻拼命調動起渾身靈力，一股股墨黑色的氣流憑空而生，迅速氤氳了它及周圍的空氣，散發著神秘詭異的氣色！

不甘示弱的小黑對金毛猩猩咆哮起來，把饕餮血脈中那種，桀驁不馴，漠視蒼生的氣概表露無遺！

就在它咆哮的一剎那，金毛猩猩動了！

它快如閃電般襲向小黑，眼看燃燒火焰的驚天一拳，揮至小黑時，那詭異的黑色瞬間包圍了它，形成了黑洞般的保護罩，把它拳頭上的烈焰瞬間吞沒。

看著火焰被湮滅的猩猩，眼中閃過一絲疑惑，不過瞬間它便回神過來，全神貫注於眼前的戰鬥。

就在那拳頭貼近小黑臉龐時，小黑已伸出利爪往它身上招呼。

「嘭！」低沉的碰撞聲隨著一個倒飛的身影響起。

捱了這一拳的小黑往後倒飛，悶哼一聲，再次吐出腥紅的鮮血，面上盡露痛苦掙扎之色。

躲在一旁的郭嘉，正在重新思考對策，不過，當他看見小黑再度被擊飛時，他的眉頭進一步深鎖，印堂形成了一個「川」字。

金毛猩猩身上被劃上幾道不深不淺的傷痕，狠狠地瞪著狼狽的小黑，重新驅動起靈力，重燃掌上的火焰，血色火焰再次包裹起雙拳。

然而，小黑剛剛硬接的一拳，並非只有烈焰包圍，其中蘊含的巨力更讓它吃不消。

吃痛的小黑被激怒了，它迅速穩住身子，重新站起來，繃緊身上每一塊肌肉，聚集渾身的力量，以奔雷閃電般的速度襲向了金毛猩猩！

一旁不知所措的郭嘉，只見一股極速奔馳的黑色氣流，襲向揮拳迎戰的金毛猩猩！

「砰！」兩者的身軀再次相撞在一起！

「嗷！」

慘叫的小黑再次倒飛，不過這次悍壯的猩猩也受傷不輕，身上被留下幾道驚心動魄的傷痕，不過，這卻徹底激怒了它！

它瘋狂揮動著拳頭，鎚打自己的胸口，發出地裂天崩的狂吼，原本通紅的雙目，已完全變成血色。

它那堪比大樹的身軀，漸漸變大再變大，最終化成一尊十米高，手臂猶如粗壯樹幹，全身肌肉比石塊還大，猶如巨人般的金剛！

「吼！」

化身金剛的猩猩向天狂吼，用足以搖山拔樹的手臂，瘋狂地敲動地面，震得竹林不斷搖晃，抖落了不少落葉，讓站在樹下的郭嘉也感到心悸無比。

「哇靠！他媽⋯⋯的⋯⋯這⋯⋯這是什麼怪物？」

在他視線中湧現的金剛，嚇得郭嘉渾身冒起雞皮疙瘩，四肢發抖，他看了看這極其偉岸的身軀後，不禁捂著耳蹲了下來。

然而，他頃刻又想起了小黑，經過數秒掙扎後，便下定決心，帶著堅定的眼神，冒著生命危險，義無反顧的拔足狂奔，奔向奄奄一息，無力地躺在地上的它。

猶如風中殘燭的小黑在地上伸出了舌頭，瘋狂喘息起來，至於地上濺灑的鮮血，顯然是由它咳吐而出的。

小黑已經徹底喪失了戰鬥能力，走到他身旁的郭嘉，發現它原來那健壯的後腿，竟然被硬生生打斷了！

與它面面相覷的郭嘉，露出痛心疾首的樣子，不禁滴下男兒淚，撫起它的捲毛，咽哽顫抖道：「對⋯⋯不⋯⋯起⋯⋯」

看見主人為它流淚的小黑，頓時心頭一暖，不禁低吼一聲，望向他的那種不屑漸漸消失。

一人一獸，對視良久，彼此心中的隔閡也在這一刻逐漸融化⋯⋯

然而，樹木被連根拔起的聲音喚醒了他們。

那尊巨人般的金剛，輕鬆地拔出一株大樹，雙手舉起這粗壯的大樹，怒吼一聲，使出渾身怪力把它扔向他們！

察覺到異樣的郭嘉抬起頭來，擋了在小黑面前，眼中露出絕望之色，因為他發覺自己根本什麼都做不了！

旁邊的小黑渾身乏力，連站起來都有困難，彷彿像被扭斷脖子的小雞，不過當它望向這站在自己面前，這瘦弱無力的身板，似乎要為自己擋下可壓倒一切的大樹時，莫名的感動觸動心底，一滴淚光悄悄地從它眼眸中滑下，落在竹枝旁的一朵小黃花上。

面對以排山倒海之勢襲來的大樹，郭嘉根本無計可施，呆滯地張開大口，眼睜睜看著那株足以碾壓他們的大樹，漸漸在視線中愈放愈大⋯⋯

一道熟悉而低沉的聲音，再次在他腦海中響起⋯⋯

說好的日更

第十四章 靈槐樹與鬼猴（下）

這一刻，郭嘉的視線再度被極速放慢，彷彿整個世界都停頓下來，迎面而來的大樹滯於空中，不再向前靠近他分毫。

一道熟悉而低沉的聲音在他腦中再次響起。

「小子，看來你的麻煩不小喔，需有幫助嗎？」低沉的聲音毫無感情地道。

僵直的郭嘉在聽到這聲音後，心臟不禁怦跳了一下，把他由極度緊張的狀態喚醒過來。

「誰⋯⋯誰⋯⋯誰在說話！」慌愣的郭嘉感應著，自己那猶如散落一地的乒乓球般的心跳，咧開顫抖不停的嘴巴道。

「是我，我在你的元神里說話。」低沉的聲音道。

郭嘉此時萬分緊張，可是他並未完全喪失理知，心中瞬間想了一想後，他知道這道聲音並非小黑，泛起疑惑道：「你⋯⋯你是誰？為⋯⋯為什麼會跑到我元神里？」

「呵呵，在如此生死關頭卻不失理智，果然繼承了他的血脈⋯⋯」低沉的聲音終於露出情緒波動，語氣中彷彿有點欣賞，不過，頃刻間他便沉默下來。

「什⋯⋯什麼血脈？你說什麼？喂⋯⋯你⋯⋯你到底是誰？」郭嘉摸不著頭腦地道。

「唔⋯⋯算了，我是誰並不重要，現在最重要的是，我可助你渡過眼前的危機，只要你按照我的話去做。」低沉的聲音平復下來，平淡地道。

「我⋯⋯我⋯⋯我他媽的都不知道你是誰，我為什麼要信你？」郭嘉歇力地壓抑住劇烈的心跳，反問道。

「呵呵，你當然沒必要信我，但你只需要知道，眼前這株大樹，絕對會在下一瞬間，把你和你身後那奄奄一息的小饕餮一併砸碎。」低沉的聲音道。

聽到這句的郭嘉，不禁回頭瞄了小黑一眼，又看了看那株近在咫尺的恐怖大樹，心中焦急再現，毫不猶豫地道：「好！我聽你的，只要你有辦法救我跟小黑一命，我全都聽你的！」

「呵呵！如此甚好，那麼，你聽好了！你先放鬆下來，閉上雙眼，集中精神，在靈識中找到一顆星雲狀的物體，然後⋯⋯」低沉的聲音徐徐道起來。

郭嘉焦急得像熱鍋上的螞蟻，實在無法靜下心來，然而，在他拼命的尋找下，他很快就在腦海里找到一顆巴掌般大小的紫色雲狀物體，兩顆細小的圓狀小球，圍繞著紫雲不斷旋轉。

成功找到星雲的郭嘉，心中閃過一絲驚訝，不過焦急的他，並沒有追問這奇怪的星雲到底是什麼東西，反而急不可待的開口道：「找到了，我找到了！然後怎麼辦，快告訴我！」

「然後催動你全身的靈力，把這星雲加快運轉，最後按照我的口訣施展咒法⋯⋯」

當郭嘉再次聽到靈力二字時，他眉頭之間深深交鎖，心頭彷彿被一塊無形大石壓著，呼吸也不自覺地停頓下來。

他根本不知道靈力是個什麼東西，具體長什麼樣子，更何況要在如此短促的時間內催動它！

然而，當他的精神將近崩潰時，一股股渾厚的紫色靈力迅速氤氳了他，徹底把他和小黑籠罩起來。

就在他還來不及驚訝的瞬間，他腦海中紫色的星雲不要命般瘋狂運轉起來，爆發出讓人不敢直視的光芒。

與此同時，郭嘉的視線逐漸恢復正常，原本滯空不前的大樹，彷彿如雄獅掙脫了籠牢般，再次在他眼前漸漸變大。

「靠！快告訴我口訣！」郭嘉臉容扭曲，眼中盡是膽怯，不過他還是死死扛住了空前絕後的巨大壓力，咆哮道。

「來不及了，借你身體一用！」低沉的聲音再也按捺不住，急忙道。

就在這生死存亡的關頭，僵直的郭嘉似是被什麼附身般，瞬間催動了渾身紫色靈力，純熟地對著空氣劃出一個奇怪手印，輕輕按在那株貼近他的大樹上。

下一刻，正當巨人般的金剛得意地拍擦起自己手掌時，無法想像的一幕出現了！

這不但讓那金剛瞠目結舌，連郭嘉身邊的小黑也被嚇得快掉了下巴！

那株本應把他們碾壓的大樹，竟然被郭嘉輕輕一拍後，瞬間湮滅了！完全不可能發生的事竟然出現了！

無比的震撼！此時，在所有人心中除了震撼還是震撼！

這可不是把大樹接下或者撥開，是輕輕一拍把它湮滅了！灰風湮滅，不留任何痕跡，這到底需要何等的力量，恐怕與傳說中那隨手便可翻山倒海的魃境力量不遑多讓！

聯想到的這的金剛不禁露出膽怯之色，知道自己這次碰到硬荐了，心中瞬間萌生起退意。

頃刻，就在那大樹湮滅後的一剎那，郭嘉的身影猶如奔雷閃電般襲向那金剛，在空氣中留下一道道如影隨形的殘影。

「啪！啪！啪！」連綿不絕的拍打聲清脆利落，伴之而生的卻是斷斷續續，響徹山林的痛苦慘叫聲。

「嗷嗚⋯⋯」

此時，被紫色靈氣禁固的金剛動彈不得，變回原本大小的猴子模樣。

「喲！猴子，你不是很拽嗎？敢打老子的狗，還用樹砸老子是吧？」感到渾身充滿強大無比的力量，雙眼散發著混沌雷霆般的紫芒，郭嘉露出邪惡的微笑，走近渾身發抖的金毛鬼猴後，輕輕的拍打著它的臉道。

「嗚嗚⋯⋯」

被禁固的猴子跟洩了氣的氣球沒兩樣，全身乏力，見識到郭嘉壓倒一切的力量後，渾身打顫的它膽怯得像老鼠一樣，死命逃避那散發著無比威壓的雙眼，不敢與他對視。

看見金毛鬼猴露出楚楚可憐的樣子時，郭嘉心中積壓已久的怒火終於如海嘯山崩般徹底爆發！

「哼！操你大爺！臭猴子，聽住了！我郭嘉今天若是不把你活生生玩死的話，我郭嘉二字倒轉來寫！」郭嘉的雙手緊緊抓住了金毛鬼猴的臉頰，歇斯底里地咆哮道。

接著，郭嘉不費吹灰之力的把它提起，瘋狂地揮動自己手臂，就像當初扔出紅色果子一樣，使勁地把來不及慘叫的金毛鬼猴扔向天際。

「啪啪啪！哼，操你大爺！」郭嘉拍擦完手掌，向變成黑點的猴子舉起了一根中指，憤怒的大喊道。

頃刻，憤怒稍洩的郭嘉又想起了受傷的小黑，神情頓時變得緊張起來，轉身向原路飛奔。

幾息後，那隻悲哀的金毛鬼猴著地，揚起滿地灰塵，剛好倒在一隻威武懾人的黑獅子旁邊。

無疑地，這頭黑獅子就是小黑。

看到現在的金毛鬼猴，就像一隻被扭斷脖子的小雞般攤在地上，吐出不少鮮血，小黑不禁昇起一絲幸災樂禍的快感，張開了血口，不斷抖動著帶黑刺的舌頭。

下一刻，渾身紫氣的郭嘉閃現在小黑眼前，並沒有意在一旁痛苦呻吟的金毛鬼猴，眼神關切地望著小黑，輕輕撫起他的捲毛。

就在郭嘉觸碰到小黑的身軀時，一道濃厚的紫氣從他手中傳出，頃刻氤氳了小黑，使它身上的傷痕以肉眼可見的速度拼命地癒合，讓他們好生驚訝。

然而，幾息後，小黑感到自己渾身充滿了精力，站了起來，仰天長嘯一聲。

「嗷⋯⋯」

眼見小黑再度站起來的郭嘉再度吃驚，那紫氣不但治好了小黑身上的傷，還把它的斷腿奇蹟般治好了！

郭嘉暗嘆一聲，快速翻動著自己的雙手看了幾下，臉上掛上不可思議的神色。

不過很快他便平復下來，露出感動的笑容，望著搖頭晃尾的小黑。

小黑與郭嘉面面相覷，一人一獅相擁在一起，彷彿失散多年的兄弟再次重遇般，各自滴下了感動的淚水。

良久，兩者終於分開，郭嘉好像想到了什麼，拭擦了一下眼目後，指著依然躺在地上的金毛鬼猴，對著小黑咧開了嘴巴，露出殘忍的微笑，小黑也心領神會地怒吼了一聲，一人一獅漸漸走近半死不活的金毛鬼猴。

正值他們打算再次教訓可憐的金毛鬼猴時，一道嬌小的身影，伴著急促的呼吸快步衝向兩人，察覺到異樣的郭嘉不禁回首，看見一個他朝思暮想，難以忘懷的身影⋯⋯

－ － － － － － － － － － － － － － － － － － － － － － －

抱歉各位，昨天雪茄出去跟朋友喝酒，忘了更新，萬分抱歉。今天雪茄2500字送上，希望大家原諒。

另外，雪茄新開了個IG，goldencigar2018
讓大家方便一點給意見，追稿／討論情節 ／提點一下雪茄都行。 希望大家FOLLOW，今晚狼煙一定有更新。

好睇

多謝支持。

第十五章 再見芷靜（上）

一臉錯愕的郭嘉呆愣在原地，傻傻地凝視著眼前這個難以忘懷的小身影，渾身霸道無比的紫氣也瞬間消失了。

這個身穿白衣，長著水汪汪的雙眼，渾圓的包子臉上掛著迷人的小酒窩，緊緊皺著彎彎的小柳眉，面露擔憂之色的小女孩，與他對視著。

此時，郭嘉屏住了呼吸，感覺周圍的環境好像凝固了一樣，只聽見自己怦然跳動的心跳聲，痴迷地望著眼前的小女孩，一幕幕深刻的回憶襲進他的腦袋中⋯⋯

「這兔子是你養的？哎，對了，我叫郭嘉，不⋯⋯不知姑娘芳名⋯⋯」

「我叫芷靜，它是小白，雖然它很愛闖禍⋯⋯」

「公子⋯⋯公子可以來這里每天陪我玩嗎⋯⋯」

看到眼前這個熟悉的身影，雙眉緊皺的小女孩，焦急的神色稍微一緩，不過，當她注視著他的雙眼時，心跳竟無意中逐漸加快，臉上也掛上了一絲微紅。

兩人面面相覷，一言不發，這一刻，彷彿回到了他們第一次見面的時候，深深地注視著彼此。

可是，一聲慘叫喚醒了他們，打破了尷尬的氣氛。

「嗷鳴⋯⋯」 受傷倒地的金毛鬼猴，發出慘絕人寰的叫聲，而讓它感到如此痛苦的，顯然是用前腿踏住它，伸出帶黑刺舌頭，不斷蹂躪它的黑獅子。

快步趕來的芷靜，看見如此情景驚呆了！那頭恐怖的黑獅子，竟然再次出現在她面前！

望著渾身僵直的芷靜，郭嘉終於晃過神來，急步趕到她身旁。

害怕得雙手發抖的芷靜，連呼吸都屏住，臉上的焦慮更加濃烈了，彷彿有一塊無比沉重的大石壓在她身上，連腦袋都感到有點缺氧。

察覺芷靜異樣的郭嘉露出關切的神色，扶著快要站不穩的她，一手摟著她的腰。

兩人在近距離下再次對視，郭嘉含情脈脈的雙眼散發著溫柔的目光，可芷靜濕潤的大眼睛卻閃動著一絲淚光。

芷靜率先反應過來，輕輕挪動了一下身子，有所感應的郭嘉這才撒開了手。

另一邊，快意地折磨著金毛鬼猴的小黑已經感到沉悶，張大血口，露出令人膽寒的雪白獠牙，發出了低吼聲，準備把眼前這可惡的臭猴子一口吞掉。

然而，就在此時，芷靜竟然奮不顧身的衝上前，發出崩潰的驚叫，渾身顫抖地撲到金毛鬼猴的身上，大哭起來。

看見突如其來的小女孩，小黑神情也為之一滯，措手不及的它轉向郭嘉，眼神中盡是猶豫和不解。

一臉傻眼的郭嘉此時也是手足無措，不過當下他還是示意小黑退開，隱隱不安的情緒迅速蔓延至全身。

隨著小黑放開了那金毛鬼猴，芷靜的哭聲也逐漸減弱，眼泛淚光地看著奄奄一息的它，痛心地撫著染上血跡的金毛，同時，金毛鬼猴的眼角也悄悄地掉下眼淚，艱難地舉起一只手，像是要幫她拭擦眼淚似的。

被晾在一旁的郭嘉，視線從來沒有離開過芷靜，腦子不禁快速運轉起來。

「操！糟了，看來這臭猴子和芷靜關係不淺啊，這次真的跳進黃河都洗不清了！媽的！怎麼辦啊！」在旁觀察的郭嘉，心中已經泛起滔天巨浪，一陣懊惱縈繞心頭，雙眉深深緊鎖，印堂逐漸形成了一個「川」字。

「吼！」不耐煩的小黑走向郭嘉吼了一聲，把他拉回了現實，也嚇得芷靜渾身竪起了雞皮疙瘩，小嘴發抖，連被攙著胳膊的金猴都打了個冷顫。

晃過神來的郭嘉，顯然還沒有想出什麼應對的藉口，他只好強顏歡笑，用力地咧開嘴巴，舉起手掌，牽強地露出笑容。

看見郭嘉慢步走近，芷靜不安的情緒稍微減弱，顫抖的身軀也隨之放鬆了一點，但是她還是膽怯地瞄了一眼站在郭嘉身後，紋絲不動的黑獅子，濃重的疑惑頓時在她心中泛起。

然而，她身旁的金毛鬼猴，可不覺得眼前這個魔鬼般的小子會輕易放過它，此時笑得露出牙齒的郭嘉，在它眼中跟向他招手的死神無異。想到這，渾身狼狽的它激動地顫抖起來，發出駭人的尖叫聲，讓好不容易稍微平靜的芷靜心中一緊，攙緊它的胳膊，撫著金毛安慰它。

「芷⋯⋯芷靜，我⋯⋯我們又見面了。」臉有難色的郭嘉收起了笑容，神色尷尬地對溫柔地撫著金毛的芷靜道。

「郭⋯⋯郭哥哥。」低頭抽泣的芷靜，聽到郭嘉的聲音後，便抬起頭來，用衣袖輕輕的拭抹了一下眼目，聲線搖晃地道。

看到憋起小臉，雙眼通紅，快哭成淚人的芷靜，郭嘉心中極其難受，再也顧及不了什麼，急步上前緊緊擁抱她。

被郭嘉抱在懷裡的芷靜，顯得有點羞澀，俏臉微紅，個子嬌小的她轉動著清明的雙目，扭動了一下身子，可是她的努力都是白費，只因他那繃緊的手臂，就像一根穩固的鐵鏈般，牢牢地鎖住了她。

雖然最初她有點掙扎，但當她想起有關眼前男子的一切時，她心頭頓時被軟化，一股暖流湧進她心房，溶化了她所有的恐懼，心中感到踏實不少。

雙眼合上的郭嘉彷彿已經忘掉周圍一切，只剩下自己懷中的芷靜，既緊張又擔憂的他，聽著彼此的心跳聲，不自覺地把摟住她的力度又加大了一分。

良久，察覺到芷靜皺起柳眉的郭嘉撒開了手，緊緊相擁的兩人終於分開，他眼眶中泛起感動的淚光，輕輕撫著她的頭，露出真誠的微笑。

被晾在一旁的金毛鬼猴早已看得目瞪口呆，停下呻吟，彷彿忘記了身上所有傷痛。

郭嘉身後的小黑也成了啞巴，雖然它的口張的很大，可是壓根兒發不出一丁點聲音。

反應過來的兩人終於回到了現實，郭嘉乾咳一聲率先打破了寂靜。

「咳⋯⋯芷⋯⋯芷靜你怎麼會在這呢？」郭嘉正色道。

「我⋯⋯我剛才看到單單有危險，便衝⋯⋯啊⋯⋯」對著郭嘉說到一半的芷靜，看到擺動著帶刺舌頭的小黑，條件反射般躲在他的身後。

目睹芷靜反應的郭嘉，心中不禁泛起一絲竊喜，向小黑打了個眼色，又握緊住芷靜的小手。

頃刻，那頭兇殘無比的黑獅子憑空消失，一隻披著烏黑的捲毛，瞪著一雙圓溜溜的大眼睛，長著像四花梅花的雪白小爪兒，撅著小尾巴搖擺不停，人畜無害的小黑狗站在他們面前。

－ － － － － － － － － － － － － － － － － － － － － － －

讓大家久等了，今天有事辦，先送上2000字。

再次宣傳一下，新IG：goldencigar2018

推

第十六章 再見芷靜（下）

「郭⋯⋯郭哥哥⋯⋯這⋯⋯這⋯⋯真的是你的靈獸？」芷靜一臉不可置信的張開櫻桃小嘴，指著站在她前方晃頭擺尾的小黑狗，向郭嘉問道。

就在郭嘉還沒有來得及回答時，地上的小黑狗已急不及待地撲進她懷裡，用小舌頭黏著她的臉，在她臉前親熱的蹭來蹭去，還用雪白的小爪兒撓她，不時發出哼哼唧唧的撒嬌聲。

「哈哈⋯⋯別⋯⋯別⋯⋯這樣⋯⋯」面對這毛茸茸的可愛小狗，芷靜雖然最初有點手措不及，可是在牠努力的撒嬌下，她漸漸失去了抵抗力，終於被征服了，展現出久違的笑容，連小虎都露了出來，與它親熱起來。

「⋯⋯⋯⋯」被晾在一旁的郭嘉頓時無語，心中對小黑升起一絲嫉妒，不過他很快又苦笑了一下，搖了搖頭，嘆了口氣。

良久，小黑似乎察覺到郭嘉的眼色，甩了甩毛髮後，便掙開芷靜的懷抱，迅速跳到地上，急步跑回他的身旁。

隨著小黑的蹦跳而出，芷靜也晃過神來，再次回到受傷的金猴身旁。

此時，還躺在地上的金毛鬼猴毛髮悚然，心中跟炸開了鍋似的，簡直不敢相信眼前發生的一切，臉露一副呆滯之相。

眼見芷靜用溫柔的目光輕撫著自己，呆愣的金猴終於回過神來。

然而，當芷靜不小心碰觸到金猴的傷口時，渾身的劇痛再度襲來，刺激著身體上每一根神經，它不禁痛苦地再次高聲呻吟起來。

「嗷嗚⋯⋯」

「對⋯⋯對不起⋯⋯單單⋯⋯」芷靜蹙起柳眉，包子臉不禁一紅，眼眶再次變得通紅起來。

眼看這厭煩的臭猴子又要弄哭芷靜，郭嘉心中怒火重燃，急忙走到她的身旁，身後則跟著一條豎直了尾巴的小黑狗。

「芷靜，怎麼了？不用怕，郭哥哥在這。」郭嘉狠狠地瞪了金猴一眼，可當著芷靜的面，他還是假裝若無其事，裝出溫柔的聲線安慰她道。

一臉失落無助的芷靜，感受到郭嘉那堅定的眼神，她頓時感到一種可以依靠的感覺，心中也淡定了一點，瞬間好想醒起來什麼，突然站了起來。

「對了，我怎麼忘了呢！郭哥哥你可是降魔師，你一定可以救單單的！太好了！」芷靜按捺不住心中的興奮，雙手一拍，收起了快要掉下的淚水，微微一笑。

「我⋯⋯我⋯⋯我可不是什麼降魔師，我怎能救它呢？」郭嘉臉色十分為難，雙眉緊鎖道。

看見芷靜高興起來，原本郭嘉心頭也為之一鬆，可是當他聽到芷靜，要自己去救這差點要了自己和小黑命的臭猴子時，感到這簡直就是火上加油，隱藏心中的怒火再次湧現，只是礙於芷靜跟它的關系好像還不錯，才極力克制著自己。

身後的小黑跟郭嘉想法不約而同，但它也感到郭嘉心中，正在故意的壓抑自己的怒火，而且眼前這個小女孩跟他的關系可不簡單，所以才沒把那臭猴子直接吞了。

然而，他們投向金猴的目光極不友善。

「郭哥哥，你可不要騙芷靜，芷靜知道只有降魔師⋯⋯不⋯⋯只有強大的降魔師才會擁有靈獸，而你也有靈獸，怎麼可能不是降魔師呢⋯⋯你⋯⋯你⋯⋯難道不想救單單⋯⋯」芷靜的目光中閃動著傷心的淚光，露出萬般委屈的樣子，如果郭嘉不答應她的話，恐怕她下一刻便會瞬間崩潰，淚水傾盆而下。

「操！」一句髒話也無法減輕郭嘉心中的壓力。

看著芷靜眼中的委屈、失望與無助，滿腦子被怒火充斥的郭嘉，頓時陷入了極大的掙扎，煎熬、焦慮、不忿、憤怒和不安等情緒紛紛湧進心中，每種情緒各自代表的聲音同時轟炸他的心靈，讓他感到極其困擾，不斷被拉扯的心頭彷彿被一塊無名的大石死死壓住，隱隱作痛。

就在此時，與他目光相接的芷靜，一滴淚珠從眼角掉下，劃過臉龐形成了一道清徹的淚痕，通紅的雙目露出嗔色，觸動了郭嘉的心底，各種嘈雜的聲音隨之通通湮滅，瞬間讓他的內心世界重回平靜。

眼看芷靜竟然被自己鬧哭，郭嘉心頭一緊，再也按捺不住，焦急地快步上前擁住她，安慰她道：「芷⋯⋯芷靜不要哭，郭哥哥怎麼會見死不救呢⋯⋯」

被郭嘉一手摟著，輕輕摸著頭的芷靜抬起頭，露出依稀淚光氤氳的臉龐，低聲哽咽道：「真⋯⋯真的？郭⋯⋯哥哥⋯⋯你願意救單單？」

郭嘉此時心頭已經被徹底溶化，眼神中只剩下憐愛，隨著想好好呵護這個女孩的念頭升起，一種責任感猶然而生，眼睛有點濕潤的他，細心地幫她拭去淚珠後，展露微笑向她堅定地點了點頭。

「太好了！郭哥哥肯救單單了，單單有救了！」重回喜悅的芷靜掙開了他的懷抱，激動地舉起一雙小手，原地跳了起來。

看到這一切的金猴，心中泛升了濃重的疑惑，因為它很清楚記得那恐怖的小子曾放下狠話，一定要把自己活生生弄死，可現在又答應芷靜救自己，這讓它極為不解，可是它對郭嘉的畏懼也因此稍微減輕了一些。

幾息後，芷靜冷靜了下來，腦子迅速運轉一圈後，有點緊張的開口道：「郭哥哥，你可不可以再答應我一件事情？」

視線從來沒有離開過芷靜的郭嘉，凝視著她的目光盡是眷戀，臉上掛起一副呆滯之相。

然而，被問到的他終於反應過來，下意識地點了點頭，壓根兒都沒有絲毫的猶豫。

「那麼，好吧，郭哥哥你催動靈力打開靈槐樹的入口吧，入口就在⋯⋯」芷靜得到郭嘉的承諾後，她也毫不保留的把自己心底的秘密徐徐道出。

可是，正當芷靜要把入口說出時，金猴心中不禁打了激靈，艱難地交叉揮動著雙手，高聲呼叫起來，似乎要阻止她說出這個秘密。

「嗚嗚⋯⋯」

聞聲回首的芷靜看著攤在地上的金猴，眼神露出鮮有的慎重，向它擺了擺手，點頭道：「放心吧單單，郭哥哥不是壞人，他可是有靈獸的降魔師呢，是來幫忙我們的。」

雖然金猴心中還是有些不放心，可是芷靜說得也沒錯，這恐怖的小子渾身都沒有邪惡的屍氣，而且還有一頭靈獸，即便他不是降魔師，也肯定不是屍鬼一族。

想到這，它心中踏實了不少，剛才激動地抖動身體的它，不自覺地觸碰到一個裂開的傷口，渾身再次被劇痛佔據，吃痛地叫了一聲。

與此同時，看到反應異常的金猴，郭嘉眼中閃過一絲疑惑，雖然他並不清楚芷靜有什麼隱瞞著他，但他有預感很快他便會把一切弄清楚，所以便平復下來，腦袋憶起那道低沉的聲音跟自己說過的東西，拼命地在腦中找一顆星雲狀的物體⋯⋯

與此同時，一道無法察覺的黑影，在他們的後方冷眼觀察著一切，露出了得逞的笑容⋯⋯

－ － ─ － － － － － － － － － － － － － － － － － － － －

又拖大家了，說好了星期一，現在過了12點，已經星期三了，郭嘉才更新。雪茄又食言了，沒做到星期一穩定一更。對不起各位，最近要忙的東西好多，能擠出時間寫書已經很不容易，希望大家諒解。

今天也沒時間更狼煙，但是我承諾大家，我在這個星期內一定做到郭嘉三更，狼煙三更，惡靈兩更，除非有重大事件，否則我星期六不會休息，會補上所有拖了大家的更新。

希望大家繼續支持，郭嘉這本書寫得很有感觸，我一直寫就好像看到了小時候的我，而且快要進入黃巾之亂啦，主線劇情終於開始，希望大家多多支持，給多點意見。

再宣傳一下新IG：goldencigar2018

感謝一路支持。

遠處一道無法察覺的黑影，在他們的後方冷眼觀察著一切，露出了得逞的笑容⋯⋯

我手殘，打錯了⋯⋯

第十七章 靈槐仙府（上）

這里是一片遼闊的平原，左右生長著高大挺拔的槐樹，中間是由無數圓渾無瑕的青石鋪建而成的道路，空氣中氤氳著彷彿是瀑布濺起的水霧，霧氣中散發著沁人心脾的清新，給人一種飽受滋潤的感覺。

平原前方群山蒼莽，千巖萬壑綿延無數里，絢麗的夕陽穿透了雲層，映在漫山遍野的槐樹上，彷彿為這山林添上了一件艷麗的衣棠。

影影憧憧的群山間，除了巍然屹立的槐樹外，還有一座外觀古樸宏偉，四四方方的府邸。

府邸頂上雕刻著一條，五爪四肢，兩角朝天，渾身長滿青鱗，雙目炯炯有神，不怒自威的青龍，在七道奪目的霞光映照下，這青龍彷彿被喚醒，一股古老蒼茫的氣色從府中散發，把連綿不絕的山峰都籠罩起來，為這府邸更添幾分神秘的色彩。

在色彩斑斕的霞光下，郭嘉一行人乍現於曲徑通幽的青石路上，幾個赤身露膊的彪形大漢跟隨著一個身穿白額虎皮，高大壯碩，目若朗星，皮膚黑黝，眼中戒備之意濃烈的青年男子攔住了他們的去路。

眼看來者不善，心生抗拒的郭嘉自覺地擋在了芷靜的面前，繃緊了渾身的肌肉，冷眼凝視著前方的人，小黑狗也心領神會的豎直了尾巴，只要對方有所異動，恐怕它會瞬間化身黑獅子吞掉他們。

然而，當為首的男子看到芷靜後，這種緊張的對峙氣氛渾然消散，而磨拳擦掌的大漢也鬆懈下來，各自深呼了一口氣。

「芷⋯⋯芷靜？」與芷靜對視的青年按捺不住，激動地道。

站在郭嘉背後的芷靜聞言，臉上掛起了興奮的神情，快步上前，露出微紅的包子臉，對著該男子點了點頭。

「芷靜，真的是你啊！你怎麼現在才回來？」為首的青年一臉憂色，雙眼一動不動看著她，緊緊地握住她的雙手道。

「我⋯⋯我⋯⋯不，單單它受傷了，我要帶他去找敖伯伯⋯⋯」

小手被牢牢緊握的芷靜，顯得有點靦腆，回避著他的目光，把頭微微偏向一側，支支吾吾地吐出一句話來。

眼看這小子捏住芷靜的手，一旁的郭嘉就看不順眼了，渾身爆發出霸道無比的紫色，急步往靠向她，打算趕走這小子。

察覺到異樣的青年半跪在地上，伸手示意背後的大漢不要插手，嘴角不著痕跡地微微咧開，心中默默一念，一道道厚實的白色氣流迅速籠罩了他和芷靜，形成了一個隔絕內外的白色保護罩，抵抗著霸道紫色的入侵。

此時，芷靜神色緊張地回首一望，看見郭嘉正在催動混沌紫色入侵白色護罩，而眼前的青年卻露出了不屑的神色，這不禁讓她打了個激靈，一種不安的感覺瞬間蔓延至全身。

「不⋯⋯我得阻止他們⋯⋯」心頭一緊的芷靜升起了這樣一個念頭。

然而，當她剛剛生出這念頭時，霸道的紫氣猶如洪水猛獸一般，眨眼間把擋住它的白色氣牆腐蝕得一光二淨，隨著郭嘉心念一動，混沌紫色轟雷閃電般把還握著芷靜小手的青年直接轟飛，伴隨著慘叫而生的是他的瞳孔急速放大，嘴巴漸漸形成一個圓形，一副難以置信的神情。

「哼！操你媽的，連老子喜歡的女人都敢動？」郭嘉心中惡氣為之一洩，擦拍了一下雙手後，便把目光轉向芷靜。

站在原地的芷靜一副呆愣之相，微微張開的小嘴，與郭嘉的目光雙接。

「芷靜，怎麼了？」靠近芷靜的郭嘉輕撫她的臉蛋，關切地問道。

就在她還沒反應過來時，看見自己主人被打飛的大漢再也按捺不住，迅速繃緊了渾身的肌肉，面目猙獰地大叫起來，揮動起粗壯有力的臂膀，擺出開打的架勢沖向他們。

「喝！」來勢湧湧的大漢憤怒地大喊起來。

「哼！」郭嘉冷冷瞪著他們哼了一聲。

渾身縈繞著紫芒的郭嘉臉上毫無懼色，幾道氣勁沖霄的紫芒猶如寶劍出鞘般，不偏不倚的點在迎面而來的大漢身上，讓他們瞬間變得跟斷線風爭一樣，往後倒飛。

一臉神氣的郭嘉拉著呆滯的芷靜，頭也不回的向小黑揮了揮手，示意它變回黑獅子，再次背起那半死不活的金猴，繼續上路。

會意的小黑雖然心中還是不太情願，可是郭嘉的命令是不可違背的，只好化身黑獅子，仰天長嘯起來，以示自己的不滿。

就在此時，芷靜終於反應過來，心中充斥著內疚的她，嗔色看了郭嘉一眼，急速向倒在地上的青年男子跑去。

「靠！」

「等等我，芷靜！」心中生出一股悶氣的郭嘉，經過短暫的錯愕後，一邊急步跟上，一邊大喊起來。

然而，幾息後，一聲如雷貫耳的叫鳴聲乍現，把在場的所有人頓時震懾！

「吼！」

伴著近似龍鳴的叫鳴聲響起，一條身長十米，凌空而立，渾身長滿雪白鱗甲，只有前肢兩爪，眼如銅鈴，張開血口露出尖牙的蛇形怪物，被一層薄如雪花的白色氣流氤氳全身，出現在眾人的視線中。

停下腳步的芷靜顯然被懾住了，可是她的眼中並沒有畏懼之色，只是像根木頭一般渾身僵直，在原地紋絲不動。

看到這似龍非龍的怪物，郭嘉不禁屏住了呼吸，向四周左顧右盼了一下，發現剛才被自己打飛的青年男子已杳無蹤影。

奔跑之勢為之一滯的郭嘉，腦子風馳電掣般運轉起來，心中暗忖：「難道⋯⋯這大怪蛇⋯⋯是那個對芷靜毛手毛腳的小子變的⋯⋯」

一想到芷靜，郭嘉便迅速晃神過來，看著距離蛟龍很近的芷靜，心急如焚的他激動地大喊道：「芷靜，快回來！」

與此同時，白雪的蛟龍先是瞄了呆愣的芷靜一眼，隨即兇性大發，露出怒火沖天的猙獰臉目，催動起渾身靈力，把其集中於張開的血口中，向郭嘉吐出一道蘊含著毀天滅地之勢的白光。

面對流星颯沓般襲來的白光，分神的郭嘉根本反應不及，只能倉卒地調動纏繞著自己身體表面的紫氣抗擋。

下一刻，受紫色包圍的郭嘉被鋪天蓋地而來的白光籠罩了，猶如隨時被傾覆的小舟般迎上大海中揚起的滔天巨浪⋯⋯

「不⋯⋯要⋯⋯」驀然回首的芷靜，眼睜睜看著被白光吞噬的郭嘉，不禁眼泛淚光，無助地失聲叫道。

－ － － － － － － － － － － － － － － － － － － － － － －

大家久等了，看到大家還沒放棄看雪茄的書，我很感動。

最近忙得不得了，每天回家到快凌晨了，沒時間寫書。

我今天先補上星期三欠大家的一更，狼煙那邊比較嚴重，還差兩更，不過我一定不會拖大家，估計明天可以補回。

謝謝大家。

push

第十八章 靈槐仙府（中）

怒海狂濤般襲來的白光，不但徹底掩埋了渺小的郭嘉，連他身後的槐樹也被摧枯拉朽般填平，一直行與跟戰壕無異的深坑闊溝油然而生，隨著熱騰騰的白煙徐徐升起，濃烈燒焦的味道從被剷平的槐林傳來，刺激著附近所有生靈的嗅覺，一陣如雷貫耳的音爆之聲同時響起，遠在百米外的大漢們都不禁捂起了耳 朵。

站在原地紋絲不動的芷靜，心跳隨著屏住的呼吸驟停，渾身彷彿失去了五感，四肢僵直的她跟生機全無的死屍一般。

親眼目堵郭嘉被白光迅間吞沒，她的心彷彿被人使勁地捏住一樣，無情的白光猶如銳利的小刀，割開了她的心房，珍貴無比的心血從裂開的傷口濺出，一種被奪走了什麼的感覺油然而生，她的身軀就像枯萎的鮮花一般凋謝，顫抖的雙腿再也承受不了心中沉如大石的壓力，膝蓋彷彿受到了莫名的召喚，牢牢的被吸了在青石玉磚上。

明亮的眼眸氤氳了琉璃般透徹的淚光，黯然失色的柳眉間泛起哀傷，失去血色的小嘴雖然努力得顫動，可偏偏連一個字都吐不出來。

一個崩潰的小身影，眼神潰散地望向那團耀眼得讓人無法直視的白光，淚水伴著令人心酸的哭聲而掉下，關於郭嘉的一切也漸漸浮現在她的腦海中⋯⋯

與此同時，正要背上金猴的小黑晃神過來，看見郭嘉的身軀被瞬間湮滅，怦然猛跳的心臟刺激著身上每一根神經，竄動不安的靈氣眨眼間籠罩了它，露出一對雪白獠牙，歇斯底里地向著那白蛟狂吼起來，閃動著淚光的眼珠含著悲憤之色，被黑煙縈繞的雙腿，拖起了抖顫的身軀，如離弦之箭般襲向體積足以碾壓它的白蛟。

原本萎靡不振的金猴，自打開靈槐洞口後到現在，吸收了一定的天地靈氣，受到滋潤的它，神色漸漸變得穩定起來，身上的部分開始結痂，一些比較細小的傷口已經完全癒合。

本來被小黑折磨得半死不活的它，看見它竟然奮不顧身地，沖向不可力敵的雪白巨蛟時，心中竟然對這隻弱小得還沒狂化的自己都打不過的饕餮，生出一絲敬佩，而它投向郭嘉的目光則產生了濃烈的好奇。

目睹那道毀滅一切的白光，把自己眼前的青石路挖出一行深坑闊溝時，臉容扭曲的郭嘉已經合上雙眼，絕望地等待著死亡的到來。

此時，一聲熟悉而沉穩的聲音從他心中響起。

「喲，想不到這里還有白氏一脈的螭龍啊，還是幻魖境的，怪不得你會如此狼狽。」低沉的聲音略顯驚訝地道。

「哇靠！怎麼又是你，你他媽的到底是誰？」被驚醒的郭嘉睜開了雙眼自言自語起來。

「呃⋯⋯我是誰你現在還是不知道為好，只需要知道我是幫你的。要是哪天你達到了入道境界，也許我就會告訴你⋯⋯」低沉的聲音輕描淡寫的留下一句後，便消失於他的腦海中。

「喂！喂⋯⋯別走啊，靠！我都快死了，還不告訴我是他媽的是誰⋯⋯」心急如焚的郭嘉沒好氣地急道。

然而，反應過來的郭嘉卻發現，壓倒一切的白光竟然被纏繞自身的紫氣濃霧硬生生的擋住，一道氣若游絲的紫氣從他胸口處彈射而出，融入在紫色霧氣之中，轉眼間，一條巴掌大小的紫瞳靈蛇破霧而出，在本能驅動之下，它貪婪地張開小口吞下一團團耀眼的白光。

漸漸地，隨著它狼吞虎嚥般吞下白光，細小的靈蛇也逐漸壯大起來，胃口堪比深淵黑洞的它，把最後一絲白光吞下後，竟然化身成一條與白蛟差不多大小的吞天巨蟒！

在這一瞬間，各種投向郭嘉的目光都變成了驚呆！

與有形無實的靈蛇面面相覷的白蛟，此時彷彿失去了靈魂一般，身軀被定格，若不是它渾身還散發著威壓的氣息，壓根兒就是一尊栩栩如生的雕像。

風馳電掣的黑煙驟然停下，一道雄師般大小的身影一動不動地望著前方，注視著白光散去之處，發現一道看似弱不禁風的身影重現眼中，正好站在與白蛟比肩的紫蛇身下。

淚痕滿臉的芷靜抽泣也為一之滯，拭擦一下眼目，顫抖的身子也靜止下來，微微咧開小嘴，愣呆呆的望著白光散去後乍現的郭嘉。

輕輕拂去身上塵灰後，郭嘉活動了一下四肢，渾身爆發出凌厲霸道的紫氣，雙眼滲出混沌雷霆般的紫芒，一股萬物皆降的遠古氣息從他身上散發。

眨眼間，在空中留下淡紫色殘影的他，以肉眼無法捕捉的速度握住了飽吃白光的紫色靈蛇，隨他意念一動，身形偉岸的靈蛇虛影瞬間變成手中一道劍形紫芒。

散發著浩瀚氣息的長劍紫芒，數道銀色電光猶如靈蛇般纏繞著劍芒，響起噼里啪啦的音爆之聲，眼神鋒利如刀的郭嘉，快如閃電般揮動臂膀，以開天闢地之勢斬出三道半月形的沖霄劍氣，以石破天驚之勢，精準無誤地襲向白蛟的要害。

「紫⋯⋯紫⋯⋯芒⋯⋯」把雙目瞪得大如銅鈴的金猴，伸出乏力的手臂指著熟悉的身影，他身旁散發著恐怖氣息，恰恰與上一次肆意蹂躪它的氣息對上了，想到這，它身軀不禁晃了晃，打了個冷顫。

「喝！劍氣沖霄！」揮劍的郭嘉暴現於白蛟眼前，在斬出三道劍氣的同時，他手中的劍芒急速膨脹，身上的氣勢急劇攀升，彷彿正在醞釀著毀天滅地的必殺一擊。

流淌著白光的巨蛟並非坐以待斃之輩，察覺到異樣的他迅速燃燒渾身靈力，傾盡全力噴出一道，比剛才氣勢更盛三分的厚實白光，迎向凌厲強橫的劍氣。

一白三紫的能量流毫無懸念地相撞在一起，爆發出肉眼無發直視的光芒，驚天動地的爆炸震撼著所有人的心底，刺眼的光輝把方圓十里都籠罩起來，同時驚醒了在山峰上那座神秘府邸中的老人。

「嗯？什麼回事⋯⋯遭了！丹兒捏碎了龍靈珠，難道⋯⋯不，他有危險⋯⋯」睜開雙眼的青年老者瞬間爆發出浩瀚的氣勢，猶如瀑布下瀉般的青色氣流充斥了他所在的房間。

「發生什麼事了？」坐在他身旁的是一個仙風道骨的白袍老者，輕輕撫著懷中白猫的毛髮，察覺到青衣老者氣色驟亂，稍微驚訝開口問道。

「乾坤兌巽，啟！」一臉怒容的青年老者並沒理會他，只見他伸出兩指，向前方空氣一揮，青色霧氣迅速升騰起來，漸漸浮現出清晰可見的畫象，畫象中紫芒纏身的少年，手持一道縈繞著銀龍翻騰般的閃電，蘊含滔天威能的紫色劍芒，一步步走向衣衫破爛，咳吐出鮮血，身受重傷的白衣青年。

看到這一幕的青年老者再也按捺不住，心中萌起熊熊怒火並迅速蔓延至全身，緊著握拳頭的他無聲無息地瞬間原地消失，只留下模糊可見的殘影。

一旁的白袍老者也顯得有點手足無措，腦袋飛快地運轉起來。

頃刻，一段十二年前的往事勾起了他深處的記憶，心中捲起滔天巨浪的他，以疾雷不及掩耳的速度消失，身影猶如一道白光般跟在青光後面。

「哈哈，靈槐瓊玉，還是我的！」被黑袍包裹著臉龐，僅僅露出雙眼的黑衣人，獰笑著拿起一塊通紅透徹，被一層厚實的土黃色氣流縈繞著，散發著讓人感到滋潤的柔光，如拳掌般大小的赤色瑪瑙。

－ － － － － － － － － － － － － － － － － － － － － － －

最近很忙，真的沒時間寫。

這樣吧，這個星期惡靈我先不更，狼煙今明兩天一定補齊三章 6000字給想看的朋友。

郭嘉快到主線了，大家快猜猜誰偷了東西！下星期一開估。今天2500字送上，希望大家滿意。

下星期部署，郭嘉／狼煙都不會定時更，日子也定不了，但是肯定的是，一星期每本至少三更6000字，希望大家繼續支持。

謝謝支持，BTW打錯字 應該係 青衣老者

第十九章 靈槐仙府（下）

這里四周槐樹一片傾倒，有部分更被連根拔起，枝葉散落一地，青石玉碎無全，碎裂的青磚夾雜在槐樹中間，揚起了一片飛沙走石，灰塵彌漫，模糊了人們的視線。

在一個將近十米直徑的圓形坑洞里，躺著一個衣衫破爛，身上被割開了幾道不深不淺的傷痕，鮮血滲染了白衣，四肢顫抖乏力，氣息委靡不穩，渾身冒起了雞皮疙瘩，眼神惶恐不安的青年男子。

此時，一個身形瘦削，身穿深藍布衣，渾身氤氳著磅礡的紫氣，雙目散發著雷霆紫芒的少年，正一步一步地向他走近。

驟然加劇的心跳，使攤在地上的白衣青年倍加緊張，不自覺地屏住呼吸的他，用流露出驚恐的雙目，注視著從不遠處走近的少年。

幾息間，那道被濃郁紫氣籠罩的身影，漸漸變得清晰起來，心跳再次加速的白衣青年，瞳孔急劇放大，眼中除了畏懼之外，還有焦急和掙扎，一副手足無惜的慌亂之相。

縈繞著凌厲霸道的紫光，氣憤的郭嘉步步逼近臉色蒼白的白衣青年，沉重的腳步聲敲打著他的心房，他不禁渾身打了個激靈，同時無孔不入的劇痛再次襲來，吃痛的他變得臉容扭曲。

轉眼間，手中握著一道劍形眩目紫光的郭嘉，已經站在他的身旁，露出帶點玩味的微笑瞪著地上的白衣男子。

身穿破爛白衣的青年，瘋狂地喘著大氣，用力地撐起自己半身，伸出無力的手指，指著眼前猶如惡魔般的少年，聲線搖晃地道：「你⋯⋯你⋯⋯你⋯⋯到底⋯⋯是⋯⋯什麼人？」

被問到的郭嘉毫不焦急，心念一動，瞬間收起了手中的紫芒，蹲下身來，使勁地拖起他的下巴，露齒獰笑望著他，低聲道：「你⋯⋯很想知道嗎？」

一道眩目濃厚的紫光，從郭嘉的手中乍現，猶如巨蟒狩獵般迅速纏繞著白衣青年的四肢，以奔雷閃電的速度把他禁固起來。

被霸道的紫氣禁固，白衣青年感覺到四肢就像被泰山死死壓住，任憑郭嘉擺佈，動彈不得。可是，懷著強烈不甘的他並沒有放棄掙扎，而是下意識地催動起體內的靈力反抗。

然而，他靈識海現在跟乾涸的池塘無異，一點靈力都沒有，只剩一道氣若游絲的本命靈源，發出若隱若現的白光。

認清這殘酷的真相後，白衣青年也發現任憑自己如何掙扎，要擺脫紫光的禁固完全就是挾山超海。

「我⋯⋯我⋯⋯可是白螭敖丹⋯⋯你⋯⋯你要是敢傷我半根毛髮，我爹⋯⋯一定不會放過你⋯⋯」一雙隨時都可以把自己捏死的紫手，正在他的視線里愈放愈大，被逼急了的白衣青年支支吾吾地說道。

「哦，白螭敖丹？聽起來挺厲害的嘛，你爹又是誰？」依舊保持著微笑的郭嘉輕輕拍打著敖丹的臉龐，在他身上不斷打量，毫不在意地回答道。

「哼！我乃這靈槐仙府主人敖峯的兒子，白氏龍族的統血後裔，敖丹！」原本氣勢委靡的他，在說出自己身份時，身上殘留的白光突然壯大起來，隱隱有與紫氣分庭抗禮之勢，然而當他說完這句後，白光又迅間靡弱下來，磅礡的氣勢渾然無存。

感到自身氣勢一振的敖丹，信心也漸漸澎湃起來，升起了反抗的念頭，可是，當他把自己身份徐徐道出後，他發現剛才的自己跟回光反照沒兩樣，這彷彿是一盤冰涼的冷水，澆熄了他反抗的念頭。

「靈槐仙府的主人？敖峯？白氏龍族的後裔？」陷入一臉沉思的郭嘉，放開了拖住他下巴的手，轉身站了起來。

「哼！終於知道我的來頭，害怕了吧？還不快放開我！」看著郭嘉強硬的態度稍微軟化，敖丹知道對方肯定是在弄清自己背景後，對自己產生了懼怕，所以便打鐵趁熱開聲大喊，希望以自己過硬的背景壓垮對方，讓他放開自己。

「哦？放開你？我為什麼要放開你？」聞聲回首的郭嘉，始終保持著微笑，眼神充斥著玩味看著大叫的敖丹道。

「我⋯⋯我是敖峯的兒子，你⋯⋯你難道不怕我爹嗎，他可是四象之首青龍的當今繼承人，返魊境的強者！他一念之間就可以湮山滅海！」敖丹見剛才的話還沒徹底把這少年折服，便進一步把自己父親的強大實力道出，語氣中的威脅之意頗為濃重。

「對⋯⋯對不起⋯⋯少爺⋯⋯小人狗眼不識泰山，得罪了您，還望你大人有大量，多多包涵⋯⋯」郭嘉聽完他的話後，一道惡劣的邪念湧現腦中，他渾身突然發抖，低著頭跪在敖丹面前，裝起膽怯害怕的樣子，驅散了四周禁固著他的紫氣，顫顫驚驚地道。

「哼！」看著郭嘉態度軟下來的敖丹，心中對眼前的少年升起了強烈的不屑，同時也對自己身份產生了驕傲，當紫氣被驅散後，他重新感應到自己的四肢，全身肌肉為之一鬆，如釋重負地深深地呼吸了一口氣。

然而，神色傲慢的敖丹並未察覺，低著頭的郭嘉正在強忍自己的笑意，顫抖的身軀也是他強裝出來的！更重要的是，當他驅散四周的紫氣後，一道無法察覺的漸漸凝實的紫氣，正正隱藏在他右掌中！

「咳⋯⋯喂⋯⋯你⋯⋯你到底是什麼人，叫什麼名字？」清了清嗓子後，虛弱的敖丹神色漸漸平復下來，不過他還是用傲慢的語氣對郭嘉問道。

「小⋯⋯小的⋯⋯叫⋯⋯郭⋯⋯」郭嘉不讓敖丹看到自己的臉目，故意用唧唧噥噥的聲音道。

依舊低著頭的郭嘉感到手中的紫氣逐漸凝實，猶如未出鞘的寶劍般，藏在他的手中，只等待著主人的命令。

「你叫什麼，我聽不清楚，給我再說一遍！」以為自己的身份徹底把對方壓服的敖丹，擺起了少爺的架子，用命令的語氣向郭嘉喝道。

「我⋯⋯叫⋯⋯郭嘉！」當郭嘉喊出自己的名字時，渾身壓抑已久的紫氣頃刻爆發，原本還跪在地上的他瞬間閃現敖丹眼前，左手輕而易舉地捏住他的脖子，把他拎起，憤火焚天的郭嘉眼中閃動著雷霆，咬牙切齒地露出猙獰的臉目，彷彿化身成奪命死神，隨時都會把他殺死。

「你⋯⋯」面對這始料不及的一幕，反應不及的敖丹跟被扭斷脖子的小雞一樣，瞳孔急速放大的他，再次感受到令他心悸的威壓，一種莫名的恐懼震撼心靈，連本命靈源都暗淡下來，在紫氣死死壓抑下，他感到自己彷彿失去了五感，四肢僵直的他跟死屍相差無幾，唯一有點差別的地方，就是他身上還存著微弱的生靈氣息。

「你什麼你？操你媽的！你以為自己說幾句破話，老子就會怕你？我呸！傻逼！」心中壓抑已久的怒氣猶如洪水決堤般傾瀉而出，怒火中燒的郭嘉對著無助的敖丹大罵起來，連珠炮發的唾液飛濺在他的臉上，讓無助的他更添幾分羞怒。

「啪啪啪！」清脆響亮的拍打聲連絕不聲地響起。

吃了幾記耳光的敖丹忍不住咳吐鮮血，可是他到現在也不知道，為什麼眼前這個實力強橫的小子要把自己往死里打，更不明白自己什麼時候得罪了他，被禁固的他壓根兒發不出任何聲音，無助的他不禁泛起了淚光，拼命搖頭求饒。

「你小子，給我記住了！要是再讓我看到你再碰芷靜半根毛髮，我一定生撕了你！」打得起勁的郭嘉，頓時停下了掌摑，雙手死死捏著他的臉頰，眼露瘋狂之色，咆哮道。

此時，抽泣顫抖的敖丹終於知道這是什麼回事了，憶起方才在靈槐仙境入口時碰到他們一行人的情景⋯⋯

頃刻，正當郭嘉努力醞釀著最後一擊，要把手中的敖丹打飛時，如雷貫耳的龍吟聲乍然響起，一道浩瀚的青光疾飛而至，青色身影閃現眼前，死死地握著郭嘉正要落下的右手。

原本膽怯無助得閉上雙眼，牙關咯咯發抖的敖丹感應到熟悉的氣息，睜開雙眼露出了絕地逢生的欣悅之色，激動得不禁掉下興奮的淚水。
－ － － － － － － － － － － － － － － － － － － － － － －
各位，雪茄食言了。狼煙是一本我很看重的書，的確我最近真的有點懶，高估了自己的寫作速度，但是，我堅持不想寫平庸的套路，而且我對狼煙的構想有了重大的改變，所以一個星期都沒更過狼煙，而且郭嘉又拖了一天才更新。

真的非常抱歉，所以今天先2700字送上，跪求原諒。

另外，狼煙今晚一定會更新了，大概一更到二更左右，希望大家多多支持。

pish

好好睇

好強的出文量

多謝你一路支持，今晚會有更新

多謝支持

哈哈，多謝支持，其實唔算多，起點D人一日寫6000-10000字，小弟初次寫書，文筆粗糙，還望大家多多包涵。

too slow la bro
i changed my name

輕輕一推 日更呢？

一黎見到大道五十就
因為睇慣都係講三千
點都好 留個名先

第二十章 敖峯

一道水光瀲灩的蒼色霞光照耀著這片淨土，點綴著這槐樹滿林，青石作路，氣氛靜謐的世外桃園。

然而經過剛剛一番折騰後，在中央的青石路左旁數百米處，一片狼藉，樹倒地崩，優美秀麗的景色蕩然無存。

崩裂的青石化身成無數細碎的瓦片，零零碎碎散落一地。不過，更令人驚嘆的是，一個直徑十米的圓形大坑乍現眼前，兩個人隱若可見的身影站在坑上，各自爆發出磅礡的氣勁，針鋒相對，讓夾在二人中間的敖丹不禁屏住了呼吸，露出驚恐的面色，渾身發抖。

雖然郭嘉已鬆開了左手，但是他還是用凝實的紫氣，把半死不活的敖丹牢牢禁固著，絲毫沒有放過他的意思。

一青一紫的能量流不斷對碰，像是兩隻窮兇極惡的猛獸相撞在一起，彼此都想把對方吞掉。

青衣老人渾身散發著恐怖的氣場，磅礡的青色氣流猶如碧水一般凝實，與縈繞著郭嘉身軀的霸道紫芒，不分上下，有分庭抗禮之勢。

原來怒火焚身的青衣老人，在接觸這個看來比自己兒子還小的少年後，不禁怔了一怔，強行壓下了怒火，露出了凝重與疑惑的神色，內心同時捲起了滔天巨浪！

為什麼他會有如此表現？原因沒他，只因他發現了這個被紫氣氤氳的少年，竟然有不下於自己的實力！

換而言之，眼前這個少年具備返魊境的實力！

這到底是什麼回事！一個孔臭未乾的少年，竟然跟修煉了數百年的自己不分伯仲？這簡直是天大的笑話，讓人難以置信！要不是他親自體會到這般情況，恐怕他死了也不會相信！

放眼天下，能達到返魊境的靈獸，絕對是鳳毛麟角的存在，他們無不是名聲顯赫，威鎮一方的巨擘，而且他對他們瞭如指掌，全都是他所認識的。

可是，現在怎麼又蹦出一個，連毛都沒長齊的返魊境小子呢？更讓他震撼的是，這小子身上丁點兒靈獸的氣息都沒有，他壓根兒就是個人類！

其他人可能不知道這意味著什麼，但是長年累月與水鏡交往的他，卻知道人類要修煉到歸元境界，絕對比靈獸煉成返魊境更困難，因為靈獸天生體格強壯，會自然吸收天地靈氣滋養肉身，憑藉強橫的肉身，在面對天劫時顯然比人類輕鬆。

然而，人類不但要修煉靈氣，還要透過不同的方法增強身體硬度，或者動用靈寶才有機會保存自己挺過天劫，反之，若是他們扛不過天劫的話，輕則受到重創，實力倒退，重則即場湮滅，魂飛魄散，其過程中的艱辛和兇險不言而喻。

所以，但凡踏入歸元境界的人類，必歷盡千災萬劫的洗禮，意志必定堅如磐石，反應與思考力出類拔萃，實力深不可測，絕對有壓制同等靈獸的力量！

更重要的是，人類要修煉到這一步，必定也有著實力相當的靈獸隨身，也意味著，這小子還藏著一隻實力恐怖的返魊境靈獸！

想到這，一滴滴冷汗驟然從青衣老人的額頭冒出，他意識到，這一次他不敢有絲毫大意，因為他即將要面對，兩個跟自己實力相差無異的敵人！何況他的兒子還在那小子手中苦苦地拖扎著！

「喝！」

青衣老人大喝一聲，氣勢急劇攀升起來，迅速燃燒渾身靈力，把靈力通通聚集在與郭嘉角力的掌上，周遭的碧青色光芒也變得更凝實，迅速地向四方八面擴散，似乎想把蘊含銀色閃電的紫芒壓下去。

「哼！」

察覺青衣老人意圖的郭嘉不屑地冷哼一聲，雖然他也感覺到眼前這老頭可不是一般的貨色，沒能輕鬆把他幹掉，不過他還是沒把他當作旗鼓相當的對手。

頃刻，郭嘉身上的氣勢瞬間澎湃起來，他不但加強了蘊藏於掌中的靈力，還在掌心中燃起了火焰狀的紫焰，漸漸蔓延至胳膊，紫焰劈裡啪啦地作響，彷彿把空氣中的水份都蒸乾了。

而籠罩著他的紫氣也不甘示弱，用比青光更勝一籌的速度向四周蔓延，把原本只有十米左右的覆蓋面積，硬生生提升了一倍，隱隱有吞下青色氣流之勢！

「嗚嗚⋯⋯」依舊被紫氣死死牢牢禁固著的敖丹，見證著紫光愈漸雄厚，壓得青光根本抬不起頭，不禁對自己父親產生了一絲擔憂，心中的激動和欣悅也逐漸消散，痛苦地低聲呻吟起來。

「喝！蒼龍震天！」青衣老人見在氣場壓迫上敵不過郭嘉，便迅速收斂所有外放的青氣，同時縮開了右掌，催動渾身靈力，伸出左手，憑空劃出一道五米大小，擺出仰天龍吟姿勢的青龍虛影，隨著他右手猛力一按，那道虛道彷彿奔雷閃電般襲向一面不屑的郭嘉。

「哼！冥焰，化！」郭嘉嘴角微微咧開，向右上稍微傾斜，冷哼一聲。

即便這青龍虛影來勢洶洶，快給閃電，但是在郭嘉的眼中，它根本算不上快，他不但能清晰地看到它的軌跡，甚至可以仔細地預計，它到底何時會按觸到自己，所以他再次露出了不屑的表情。

隨著郭嘉心念一動，手中的紫焰驟然猛烈地燃燒起來，頃刻爆發出比青龍虛影更耀眼的光芒，不但劈裡啪啦的音爆之聲隨之響起，連四周的空氣也在其高溫影響下，乍現扭曲，可想而知紫焰中蘊含的溫度到底有多恐怖。

紫色的火焰毫無疑問地，迎上了疾飛而至的青龍虛影。

「啪啦！」刺耳的燃燒聲驟然響起。

「什麼！」雙眼瞪得大如銅鈴的青衣老人，心中再次掀起巨浪，露出一副驚駭不已的表情。

他剛剛竟然眼睜睜地看著，自己的成名絕技蒼龍震天，竟然被他手中那團詭異的紫焰，眨眼間蒸乾了！

什麼！他媽的這小子到底是誰？

正面化解了自己最得意的靈技，這可是所有返魊境強者，包括他自己在內都不敢硬接的一招，他竟然輕鬆化解了！

這邪門的小子擁有讓自己都忌憚的實力，豈會是寂寂無名之輩？

可是，當他思前想後，把記憶中所有返魊境強者的信息，都反覆查一遍後，還是對眼前這個實力強橫的詭異少年沒有半點頭緒，這讓他不禁打了個激靈，心生焦急，投向郭嘉的目光也含著濃重的疑惑，還有一絲畏懼。

「哈哈！老頭兒，你的程度就這樣？唉⋯⋯這也難怪，要是你有我一半厲害，你也不會生出這個窩囊廢了？我⋯⋯說的對嗎？敖⋯⋯什麼⋯⋯啊！對了，敖峯！」郭嘉用輕佻的語氣道。

其實，郭嘉早就知道青衣老人就是敖丹的老爹，敖峯，根本就不用多說，除了敖丹剛剛提及到的他爹以外，還有誰能如此及時趕來救他呢？

更不用說那青衣老人，看向敖丹時的神色有多擔心了，每當他發出呻吟時，他的眼角都會不自然的顫動，就像被割下一塊肉似的。

所以，郭嘉肯定眼前這個青衣老頭，就是那個被他兒子吹捧上天的老爹，什麼四象之首青龍的繼承人，敖峯！

－ － － － － － － － － － － － － － － － － － － － － － －
晚來的更新，現在5：22 凌晨，很好，明天繼續十點起床。

謝謝大家的支持，沒你們的話，可能這本書我就寫到第三章就完了。

不過有你們一直陪伴，雪茄撐到了現在，也不知不覺寫了五萬多字，加上狼煙差不多十萬字了。希望大家繼續支持，為香港的網絡小說加油！
送上2500字，再整個直入式廣告：請FOLLOW goldencigar2018, 歡迎追稿。

特別嗚謝 宮本翠 一直幫我改文，萬分感激。

lol whatever la ... thanks for your support

依家一個禮拜3更到，寫作時間有限，實在抱歉。

哈哈，多謝你支持先。

大道五十，天衍四十九，《封神演義》入邊截教既人就係要截取呢一線生機，我自己都係咁理解。

我估你可能睇過無限恐怖／仙俠果D，佢地通常講三千世界，打完下界有中界，打完中界有上界，打完上界再話你聽原來總共有三千個世界，你岩岩先玩完一個，跟住本書就完左。

如果你諗既同我一樣既話，我可以好肯定同你講 我呢本書唔會咁寫。

點都好，非常多謝你既支持，希望你會繼續睇。

第二十章 敖峯 （已修正）

一道水光瀲灩的蒼色霞光照耀著這片淨土，點綴著這槐樹滿林，青石作路，氣氛靜謐的世外桃園。

然而經過剛剛一番折騰後，在中央的青石路左旁數百米處，一片狼藉，樹倒地崩，優美秀麗的景色蕩然無存。

崩裂的青石化身成無數細碎的瓦片，零零碎碎散落一地。不過，更令人驚嘆的是，一個直徑十米的圓形大坑乍現眼前，兩個人隱若可見的身影站在坑上，各自爆發出磅礡的氣勁，針鋒相對，讓夾在二人中間的敖丹不禁屏住了呼吸，露出驚恐的面色，渾身發抖。

雖然郭嘉已鬆開了左手，但是他還是用凝實的紫氣，把半死不活的敖丹牢牢禁固著，絲毫沒有放過他的意思。

一青一紫的能量流不斷對碰，像是兩隻窮兇極惡的猛獸相撞在一起，彼此都想把對方吞掉。

青衣老人渾身散發著恐怖的氣場，磅礡的青色氣流猶如碧水一般凝實，與縈繞著郭嘉身軀的霸道紫芒，不分上下，有分庭抗禮之勢。

原來怒火焚身的青衣老人，在接觸這個看來比自己兒子還小的少年後，不禁怔了一怔，強行壓下了怒火，露出了凝重與疑惑的神色，內心同時捲起了滔天巨浪！

為什麼他會有如此表現？原因沒他，只因他發現了這個被紫氣氤氳的少年，竟然有不下於自己的實力！

換而言之，眼前這個少年具備返魊境的實力！

這到底是什麼回事！一個孔臭未乾的少年，竟然跟修煉了數百年的自己不分伯仲？這簡直是天大的笑話，讓人難以置信！要不是他親自體會到這般情況，恐怕他死了也不會相信！

放眼天下，能達到返魊境的靈獸，絕對是鳳毛麟角的存在，他們無不是名聲顯赫，威鎮一方的巨擘，而且他對他們瞭如指掌，全都是他所認識的。

可是，現在怎麼又蹦出一個，連毛都沒長齊的返魊境小子呢？更讓他震撼的是，這小子身上丁點兒靈獸的氣息都沒有，他壓根兒就是個人類！

其他人可能不知道這意味著什麼，但是長年累月與水鏡交往的他，卻知道人類要修煉到歸元境界，絕對比靈獸煉成返魊境更困難，因為靈獸天生體格強壯，會自然吸收天地靈氣滋養肉身，憑藉強橫的肉身，在面對天劫時顯然比人類輕鬆。

然而，人類不但要修煉靈氣，還要透過不同的方法增強身體硬度，或者動用靈寶才有機會保存自己挺過天劫，反之，若是他們扛不過天劫的話，輕則受到重創，實力倒退，重則即場湮滅，魂飛魄散，其過程中的艱辛和兇險不言而喻。

所以，但凡踏入歸元境界的人類，必歷盡千災萬劫的洗禮，意志必定堅如磐石，反應與思考力出類拔萃，實力深不可測，絕對有壓制同等靈獸的力量！

更重要的是，人類要修煉到這一步，必定也有著實力相當的靈獸隨身，也意味著，這小子還藏著一隻實力恐怖的返魊境靈獸！

想到這，一滴滴冷汗驟然從青衣老人的額頭冒出，他意識到，這一次他不敢有絲毫大意，因為他即將要面對，兩個跟自己實力相差無異的敵人！何況他的兒子還在那小子手中苦苦地拖扎著！

「喝！」

青衣老人大喝一聲，氣勢急劇攀升起來，迅速燃燒渾身靈力，把靈力通通聚集在與郭嘉角力的掌上，周遭的碧青色光芒也變得更凝實，迅速地向四方八面擴散，似乎想把蘊含銀色閃電的紫芒壓下去。

「哼！」

察覺青衣老人意圖的郭嘉不屑地冷哼一聲，雖然他也感覺到眼前這老頭可不是一般的貨色，沒能輕鬆把他幹掉，不過他還是沒把他當作旗鼓相當的對手。

頃刻，郭嘉身上的氣勢瞬間澎湃起來，他不但加強了蘊藏於掌中的靈力，還在掌心中燃起了火焰狀的紫焰，漸漸蔓延至胳膊，紫焰劈裡啪啦地作響，彷彿把空氣中的水份都蒸乾了。

而籠罩著他的紫氣也不甘示弱，用比青光更勝一籌的速度向四周蔓延，把原本只有十米左右的覆蓋面積，硬生生提升了一倍，隱隱有吞下青色氣流之勢！

「嗚嗚⋯⋯」依舊被紫氣死死禁固著的敖丹，見證著紫光愈漸雄厚，壓得青光根本抬不起頭，不禁對自己父親產生了一絲擔憂，心中的激動和欣悅也逐漸消散，痛苦地低聲呻吟起來。

（已修正）

「喝！蒼龍震天！」青衣老人見在氣場壓迫上敵不過郭嘉，便迅速收斂所有外放的青氣，同時縮開了右掌，催動渾身靈力，伸出左手，憑空劃出一道五米大小，擺出仰天龍吟姿勢的青龍虛影，隨著他右手猛力一按，那道虛道彷彿奔雷閃電般襲向一面不屑的郭嘉。

「哼！冥焰，化！」郭嘉嘴角微微咧開，向右上稍微傾斜，冷哼一聲。

即便這青龍虛影來勢洶洶，快如閃電，但是在郭嘉的眼中，它根本算不上快，他不但能清晰地看到它的軌跡，甚至可以仔細地預計，它到底何時會接觸到自己，所以他再次露出了不屑的表情。

隨著郭嘉心念一動，手中的紫焰驟然猛烈地燃燒起來，頃刻爆發出比青龍虛影更耀眼的光芒，不但劈裡啪啦的音爆之聲隨之響起，連四周的空氣也在其高溫影響下，乍現扭曲，可想而知紫焰中蘊含的溫度到底有多恐怖。

紫色的火焰毫無疑問地，迎上了疾飛而至的青龍虛影。

「啪啦！」刺耳的燃燒聲驟然響起。

「什麼！」雙眼瞪得大如銅鈴的青衣老人，心中再次掀起巨浪，露出一副驚駭不已的表情。

他剛剛竟然眼睜睜地看著，自己的成名絕技蒼龍震天，竟然被他手中那團詭異的紫焰，眨眼間蒸乾了！

什麼！他媽的這小子到底是誰？

蒼龍震天可是自己最得意的靈技，這是所有返魊境強者，包括他自己在內都不敢硬接的一招，他竟然輕鬆化解了！

這邪門的小子擁有讓自己都忌憚的實力，豈會是寂寂無名之輩？

可是，當他思前想後，把記憶中所有返魊境強者的信息，都反覆查一遍後，還是對眼前這個實力強橫的詭異少年沒有半點頭緒，這讓他不禁打了個激靈，心生焦急，投向郭嘉的目光也含著濃重的疑惑，還有一絲畏懼。

「哈哈！老頭兒，你的程度就這樣？唉⋯⋯這也難怪，要是你有我一半厲害，你也不會生出這個窩囊廢了？我⋯⋯說的對嗎？敖⋯⋯什麼⋯⋯啊！對了，敖峯！」郭嘉用輕佻的語氣道。

其實，郭嘉早就知道青衣老人就是敖丹的老爹，敖峯，根本就不用多說，除了敖丹剛剛提及到的他爹以外，還有誰能如此及時趕來救他呢？

更不用說那青衣老人，看向敖丹時的神色有多擔心了，每當他發出呻吟時，他的眼角都會不自然的顫動，而他心中的感受，就像在他身上被割下一塊肉似的。

所以，郭嘉肯定眼前這個青衣老頭，就是那個被他兒子吹捧上天的老爹，什麼四象之首青龍的繼承人，敖峯！

唔錯 打鬥幾仔細。入肉

Posh again